<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
        <channel>
                <title>Code-Troopers blog</title>
                <description>Le blog de l'équipe Code-Troopers</description>                
                <link>http://code-troopers.com</link>
                <atom:link href="http://code-troopers.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
                
                        <item>
                                <title>Appli Navig'Tours : ouverture aux bêta-testeurs</title>
                                <description>&lt;p&gt;
Depuis déjà quelques temps, l'équipe travaille sur une application &lt;code&gt;Android&lt;/code&gt; pour consulter les horaires des bus et tram du réseau &lt;b&gt;Fil Bleu&lt;/b&gt;.
&lt;br/&gt;
Et comme hier soir a eu lieu la première soirée bêta-test organisée à la &lt;a href=&quot;http://paloaltours.org/event/soiree-beta-testing/&quot;&gt;cantine de Tours&lt;/a&gt;, nous avons décidé de lancer officiellement notre campagne de bêta-test aujourd'hui.
&lt;/p&gt;
&lt;!--break--&gt;

&lt;!--break--&gt;
&lt;h3&gt;Pourquoi une telle application ?&lt;/h3&gt;

    &lt;p&gt;
        Nous sommes tous les 7 tourangeaux, il nous arrive donc parfois de prendre le bus, et bien que le site &lt;a href=&quot;www.filbleu.fr&quot;&gt;Fil Bleu&lt;/a&gt; soit de mieux en mieux chaque année, il n'offre pas toutes les fonctionnalités et ni le confort que peut apporter une application mobile. Et pour le moment sur le Play Store il n'y a que l'application &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=org.gitorious.scrapfilbleu.android&quot;&gt;Fil@Tours&lt;/a&gt;, mais celle-ci n'est visuellement plus vraiment adaptée / conforme à la philosophie des applications Google.        
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        Donc puisque le besoin d'une telle application est présent et que nous aimons bien relever les défis techniques, nous avons eu envie de nous lancer dans ce développement.
    &lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/search.png&quot; data-lightbox=&quot;group-1&quot; title=&quot;Navig'Tours&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
        &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/navig_tours.gif&quot; alt=&quot;Navig'Tours&quot;/&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Pourquoi des bêta-testeurs ?&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;
        Dans le monde du développement logiciel c'est une phase du projet très couramment utilisée. Cela permet de faire un &lt;b&gt;test grandeur nature&lt;/b&gt; du produit créé, afin de récolter des &lt;b&gt;retours utilisateurs&lt;/b&gt; (surtout les bugs) et d'avoir le temps de les corriger avant la sortie officielle.
        C'est d'ailleurs de plus en plus fréquent dans l'univers du jeu vidéo. On entend bien souvent parler de bêta ouverte ou bêta fermée peu avant la sortie officielle d'un jeu.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        Nous souhaitons donc passer par une phase de bêta plus ou moins longue (on n'a pas encore fixé de date de fin) afin de développer une application qui collera au mieux aux besoins des futurs utilisateurs.
        C'est pour cela que l'on cherche des testeurs fous qui nous feront part de toutes leur envies d'évolutions sur l'appli, de tous les changements qu'ils voudraient voir apporter, et aussi capables de tolérer quelques plantages (mais ça ne devrait pas arriver).
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        L'objectif pour nous est d'atteindre une centaine de bêta-testeurs afin de recueillir un panel d'utilisateur et d'utilisation assez large et le plus représentatif possible.
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Temps perso&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;
    Cette application est développée par l'équipe sur notre temps perso, ce qui veut dire que nous ne sommes pas payés pour cela.
    Donc même si l'on souhaite faire le truc le plus propre, le plus beau, le plus simple (un truc parfait donc), nous ne sommes pas à plein temps sur ce développement.
    Dans cette optique, merci d'avance de votre indulgence si parfois il nous arrive de ne pas réagir du tac au tac si une petite erreur survient.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
    Cependant nous ne sommes pas totalement barges, on ne recrée pas un algo de recherche du meilleur trajet. Ce qui signifie que les informations, horaires, itinéraires, que nous utilisons sont récupérés après avoir interrogé les serveurs Fil Bleu.
    Donc merci de ne pas nous tenir responsables si des mauvais horaires sont retournés, ou si un bus tombe en panne...
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Pour quelle version d'Android ?&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;
    Nous souhaitons que le public le plus large puisse profiter de cette application.
    Pour le moment il n'y a pas vraiment de restriction sur la version d'Android à avoir sur son téléphone. Il faut posséder un téléphone qui soit au moins en &lt;code&gt;version 2.3&lt;/code&gt; (Gingerbread), donc les téléphones datant, au plus, de 2011.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
    Mais nous gardons la possibilité de faire évoluer ce choix si un besoin ou une contrainte technique venait à se présenter.
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;On pourra faire quoi avec ?&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;
    En plus de pouvoir rechercher des horaires, ce qui est le minimum vital, l'application offre pour le moment les fonctionnalités suivantes :
    &lt;/p&gt;
    &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;Affichage des arrêts en fonction de leur &lt;b&gt;proximité&lt;/b&gt; ;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Mise en &lt;b&gt;favoris&lt;/b&gt; d'arrêts pour les avoir toujours en premier ;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Consultation de la &lt;b&gt;carte&lt;/b&gt; de tous les arrêts ;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Utilisation de la carte pour choisir un arrêt de départ ou d'arrivée ;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Planification de &lt;b&gt;notification&lt;/b&gt; pour être averti avant le passage d'un bus.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;p&gt;
    C'est peu, mais c'est un début, nous avons plein d'idées mais pas forcément beaucoup de temps. Encore une fois, c'est pour cela que l'on souhaite recueillir les besoins les plus récurrents.
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Et à quoi ça ressemble ?&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;
    Pour le moment l'interface ressemble à ça :
    &lt;/p&gt;
    &lt;div style=&quot;text-align:center;margin:50px&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/search.png&quot; data-lightbox=&quot;group-2&quot; title=&quot;Écran de recherche d'itinéraire&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/search.png&quot; alt=&quot;Splash screen&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/commutes1.png&quot; data-lightbox=&quot;group-2&quot; title=&quot;Écran de plusieurs trajets possibles&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/commutes1.png&quot; alt=&quot;Menu screen&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/commutes2.png&quot; data-lightbox=&quot;group-2&quot; title=&quot;Écran de plusieurs trajets possibles - bis&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/commutes2.png&quot; alt=&quot;Home screen&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/detail1.png&quot; data-lightbox=&quot;group-2&quot; title=&quot;Écran de détail d'un trajet avec plusieurs correspondances&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/detail1.png&quot; alt=&quot;Artist screen&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/detail2.png&quot; data-lightbox=&quot;group-2&quot; title=&quot;Écran de détail d'un trajet avec le tracé sur la carte&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/detail2.png&quot; alt=&quot;Artist screen&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/notif.png&quot; data-lightbox=&quot;group-2&quot; title=&quot;Notification pour un trajet&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/notif.png&quot; alt=&quot;Artist screen&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/map1.png&quot; data-lightbox=&quot;group-2&quot; title=&quot;Écran de la carte de tours avec l'emplacement des arrêts&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/map1.png&quot; alt=&quot;Artist screen&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/map2.png&quot; data-lightbox=&quot;group-2&quot; title=&quot;Écran de la carte de tours avec l'emplacement des arrêts - bis&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/map2.png&quot; alt=&quot;Artist screen&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;p&gt;
    Mais comme je l'ai dit nous restons très ouverts sur les retours. Donc il y a de grandes chances pour que cela change en fonction des commentaires qui nous seront remontés.
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Bonus : les notifications wear&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;
    Si vous avez la chance de posséder une &lt;b&gt;google watch&lt;/b&gt;, vous pourrez bénéficier de notifications tout spécialement prévues lorsque vous planifirez une alerte sur un trajet. Et voilà ce que ça donne :
    &lt;/p&gt;
    &lt;div style=&quot;text-align:center;margin:50px&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/watch-1.png&quot; data-lightbox=&quot;group-3&quot; title=&quot;&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/watch-1.png&quot; alt=&quot;Google watch 1&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/watch-2.png&quot; data-lightbox=&quot;group-3&quot; title=&quot;&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/watch-2.png&quot; alt=&quot;Google watch 2&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/watch-3.png&quot; data-lightbox=&quot;group-3&quot; title=&quot;&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/watch-3.png&quot; alt=&quot;Google watch 3&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/watch-4.png&quot; data-lightbox=&quot;group-3&quot; title=&quot;&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/watch-4.png&quot; alt=&quot;Google watch 4&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/watch-5.png&quot; data-lightbox=&quot;group-3&quot; title=&quot;&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/watch-5.png&quot; alt=&quot;Google watch 5&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
        &lt;a href=&quot;/images/postFilBleu/watch-6.png&quot; data-lightbox=&quot;group-3&quot; title=&quot;&quot; class=&quot;inlineBoxes&quot;&gt;
            &lt;img class=&quot;medium&quot; src=&quot;/images/postFilBleu/watch-6.png&quot; alt=&quot;Google watch 6&quot;/&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Je veux être bêta-testeur !&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;
    Pour cela, rien de plus simple, et en plus vous avez le choix :
    &lt;/p&gt;
    &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;b&gt;Rejoindre notre communauté Google+&lt;/b&gt; &lt;a href=&quot;https://plus.google.com/communities/103478157157356210565&quot;&gt;Code-Troopers Bêta&lt;/a&gt;, ce qui donne immédiatement accès à la bêta ;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;b&gt;Inscrivez-vous avec l’email de votre compte Android&lt;/b&gt; ci-après, et nous vous ajouterons dans la liste des bêta-testeurs. Ensuite, en fonction de l’heure à laquelle nous recevrons la demande, vous aurez accès à la bêta plus ou moins rapidement.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;!-- Begin MailChimp Signup Form --&gt;
    &lt;div id=&quot;mc_embed_signup text-center&quot;&gt;
        &lt;form action=&quot;//code-troopers.us8.list-manage.com/subscribe/post?u=f163ac78ea17d91c5f8c88a39&amp;amp;id=4a22cf5a31&quot;
              method=&quot;post&quot; id=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot; name=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot;
              class=&quot;validate navbar-form&quot; target=&quot;_blank&quot; novalidate&gt;
            &lt;div class=&quot;col-lg-6&quot;&gt;
                &lt;div class=&quot;input-group&quot;&gt;
                    &lt;input type=&quot;email&quot; value=&quot;&quot; name=&quot;EMAIL&quot; class=&quot;email form-control&quot; id=&quot;mce-EMAIL&quot; placeholder=&quot;email@example.com&quot; required&gt;
                    &lt;!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups--&gt;
                    &lt;span style=&quot;position: absolute; left: -5000px;&quot;&gt;&lt;input type=&quot;text&quot; name=&quot;b_f163ac78ea17d91c5f8c88a39_4a22cf5a31&quot;tabindex=&quot;-1&quot; value=&quot;&quot;&gt;&lt;/span&gt;
                    &lt;span class=&quot;input-group-btn&quot;&gt;
                        &lt;input type=&quot;submit&quot; value=&quot;Participer&quot; name=&quot;subscribe&quot; id=&quot;mc-embedded-subscribe&quot;class=&quot;btn btn-default&quot; style=&quot;color: white; background-color: #004353;&quot;&gt;
                    &lt;/span&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/form&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;clearfix&quot;&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;!--End mc_embed_signup--&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;p&gt;
        Et pour vous tenir informé des dernières nouveautées vous pouvez suivre le twitter dédié &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NavigTours&quot;&gt;@NavigTours&lt;/a&gt; et bien sur le compte &lt;a href=&quot;https://twitter.com/codetroopers&quot;&gt;@CodeTroopers&lt;/a&gt;.
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;[ÉDIT]&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;
        Fil Bleu étant une marque appartenant à la communauté d'agglomération Tour(s)Plus, nous nous efforçons de ne pas employer les termes &quot;Appli Fil Bleu&quot; afin de ne pas apporter de confusion.
    &lt;/p&gt;
</description>
                                <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/10/22/Filbleu_Tours_Application_Android.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/10/22/Filbleu_Tours_Application_Android.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Babun un shell sous Windows</title>
                                <description>&lt;h2 id=&quot;oh_non_mon_client_moblige__tre_sous_windows&quot;&gt;Oh non, mon client m’oblige à être sous Windows&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement, il est fréquent que nous soyons forcés de travailler sous un environnement que nous n’aimons pas. Les raisons sont souvent diverses mais sont presque toujours inflexibles. Le problème est que lorsqu’on est habitué à une ligne de commande puissante, le fait d’être sous Windows devient un réel handicap. &lt;!--break--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;donnez_moi_un_shell_&quot;&gt;Donnez moi un shell !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr, la plupart d’entre vous connaîssent Cygwin, qui permet de résoudre bien des problèmes, mais qui en créé aussi un paquet avant d’avoir une installation complète et qui fonctionne comme attendu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/tombujok&quot;&gt;Tom Bujok&lt;/a&gt; s’est penché sur le souci et a pris le temps de faire une configuration aux petits oignons d’un Cygwin complet, avec &lt;code&gt;zsh&lt;/code&gt; et &lt;code&gt;oh-my-zsh&lt;/code&gt; pour avoir une bonne configuration. De plus, pour faire comme si on était sous un unix, on a même un package manager qui permet d’installer les outils nécessaires.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;installation_et_configuration&quot;&gt;Installation et configuration&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il suffit de récupérer le zip sur le site officiel &lt;a href=&quot;http://babun.github.io/&quot;&gt;http://babun.github.io&lt;/a&gt; de le dézipper et de lancer le script &lt;code&gt;install.bat&lt;/code&gt;. Ce qui est bien, c’est qu’il est possible de lancer le script d’installation et donc d’utiliser babun sans disposer des droits d’administrateur sur sa machine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois la &lt;em&gt;longue&lt;/em&gt; installation terminée, vous disposez d’un shell bien configuré avec la plupart des outils nécessaires bien configurés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cependant vous voudrez certainement personnaliser votre environnement avec quelques alias. Pour ceci, il suffit de créer un fichier contenant vos alias dans &lt;code&gt;~/.oh-my-zsh/custom/aliases.zsh&lt;/code&gt; (le nom est libre, le fichier doit porter l’extension &lt;code&gt;zsh&lt;/code&gt; pour qu’il soit automatiquement chargé). Il ne s’agit ni plus ni moins de la configuration permise par oh-my-zsh (vous pouvez vous référer &lt;a href=&quot;/2014/09/17/ohMyZsh.html&quot;&gt;à cet article&lt;/a&gt; pour plus de détails)&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align:center;margin:50px'&gt;
 &lt;a data-lightbox='image-0' href='/images/postBabun/babun.png' style='display: inline' title='Babun et tmux'&gt;
         &lt;img alt='Babun et tmux' class='medium' src='/images/postBabun/babun.png' /&gt;
 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;conseils_pratiques&quot;&gt;Conseils pratiques&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Depuis quelques temps, nous sommes quelques membres de l’équipe à &lt;strong&gt;devoir&lt;/strong&gt; travailler sous Windows. Nous avons rapidement ajouté &lt;code&gt;tmux&lt;/code&gt; à la liste des outils indispensables (la gestion des terminaux Windows n’étant pas optimale) ainsi que &lt;code&gt;irssi&lt;/code&gt; en tant que client IRC.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ pact install tmux irssi&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Puisque c’est ni plus ni moins qu’une installation de Cygwin, l’accès à vos disque se fera par le montage &lt;code&gt;/cygdrive/c/&lt;/code&gt; pour le disque &lt;code&gt;C:&lt;/code&gt; par exemple. Veuillez noter également que l’emplacement de votre &lt;code&gt;home&lt;/code&gt; sera en fait &lt;code&gt;/cygdrive/c/Users/$USER/.babun/cygwin/home/$USER&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maintenant, vous serez presque aussi productifs sous Windows que sous un système “agréable” !&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/10/01/babun.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/10/01/babun.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Soirée Agilité à Tours</title>
                                <description>&lt;h2 id=&quot;a_bouge__la_cantine_du_numrique&quot;&gt;Ça bouge à la cantine du numérique&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Depuis la rentrée il y a de l’animation à la &lt;a href=&quot;http://paloaltours.org/la-cantine-numerique-tours/&quot;&gt;cantine du numérique de Tours&lt;/a&gt;. En plus de continuer les rendez-vous hebdomadaires tels que le FunLab ou la WebSchool, depuis peu sont organisés des codings goûters (initiés par &lt;a href=&quot;https://twitter.com/j2lb&quot;&gt;Jean-Lou Le Bars&lt;/a&gt;) ainsi que les soirées Palo Altech (initées par &lt;a href=&quot;https://twitter.com/nogunner&quot;&gt;Rodrigo Reyes&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;https://twitter.com/LudovicLafole&quot;&gt;Ludovic Lafole&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;Palo Altech a pour ambition de promovoir les rendez-vous autour de l’informatique en général (pour apporter un complément aux soirées JUG déjà spécialisées autour du développement java) &lt;!--break--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;soire_agilit&quot;&gt;Soirée Agilité&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;C’est donc dans le cadre de Palo Altech que le &lt;strong&gt;mardi 30 septembre à 19h&lt;/strong&gt; est organisée une soirée autour de l’agilité. Cette soirée sera découpée en trois présentations :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une introduction à l’Agilité, par &lt;a href=&quot;https://twitter.com/f_leguedois&quot;&gt;Frédéric Leguédois&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Perfection Games : ou comment résoudre ses problèmes avec des post-it, par &lt;a href=&quot;https://twitter.com/FlorianChauveau&quot;&gt;Florian Chauveau&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Retour d’expérience d’un développeur en milieu semi-hostile, par &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MiguelBasire&quot;&gt;Miguel Basire&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;perfection_games&quot;&gt;Perfection Games&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Point crucial de l’amélioration continue, les perfection games dont votre dévoué Trooper fera la présentation sont un excellent moyen de discuter des points de blocage dans les équipes. Cette présentation sera axée principalement sur les expériences vécues au sein de la team Code-Troopers au fil des dernières années de travail ainsi que lors des diverses rencontres.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;liens&quot;&gt;Liens&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://paloaltours.org/agenda/&quot;&gt;Agenda de la cantine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.eventbrite.fr/e/billets-soiree-palo-altech-2-lagilite-13128837707&quot;&gt;Pour s’inscrire pour la soirée (c’est gratuit, c’est juste pour prévoir la place)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;dit&quot;&gt;[ÉDIT]&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les slides de la présentation &lt;code&gt;Perfection Games&lt;/code&gt; sont sur slideshare : &lt;a href=&quot;http://fr.slideshare.net/FlorianChauveau/agilit-les-perfection-games-en-action&quot;&gt;http://fr.slideshare.net/FlorianChauveau/agilit-les-perfection-games-en-action&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Si vous la voulez chez vous un midi, il suffit de faire une demande de BBL via &lt;a href=&quot;http://www.brownbaglunch.fr/baggers.html#Florian_Chauveau_Tours&quot;&gt;le site http://www.brownbaglunch.fr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
                                <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/09/23/agile_paloaltech_tours.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/09/23/agile_paloaltech_tours.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>oh-my-zsh : l'outil indispensable pour avoir un zsh bien configuré.</title>
                                <description>&lt;h2 id=&quot;introduction&quot;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Que l’on soit dev, ops, sysadmin ou autre pour effectuer nos tâches répétitives et quotidiennes on a généralement deux possibilités : une première communément appelée “clic-clic” qui consiste à utiliser les interfaces graphiques aussi souvent que possible (afin de perdre un maximum de temps) ; et une seconde qualifiée de “barbue” qui elle est orientée ligne de commande, scripting et automatisation. Nous les Code-Troopers, on est plutôt technique de barbus ! Et donc peut importe l’OS qu’on utilise on cherche toujours à avoir le meilleur terminal possible. Par défaut sous linux ou mac OS on trouvera souvent &lt;em&gt;bash&lt;/em&gt;, sous windows ce sera &lt;em&gt;powershell&lt;/em&gt; mais il en existe d’autres comme &lt;em&gt;csh&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;ksh&lt;/em&gt; ou dans le cas qui nous intéresse &lt;em&gt;zsh&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;zsh&lt;/em&gt; est puissant mais ce n’est pas le sujet du jour de dire pourquoi il serait mieux qu’un autre. En revanche, qui dit puissance dit difficultés de paramétrage ; d’ailleurs à la première utilisation lorsque l’on n’a pas de fichier de configuration il commence par dire qu’il peut en créer un pour nous mais qu’il faudra le modifier à la main. Ce sera inutile grâce à &lt;em&gt;oh-my-zsh&lt;/em&gt;. &lt;!--break--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;installation&quot;&gt;Installation&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;C’est très simple, il suffit de cloner le dépôt &lt;code&gt;git clone git://github.com/robbyrussell/oh-my-zsh.git ~/.oh-my-zsh&lt;/code&gt; Et de mettre le fichier de configuration dans son home &lt;code&gt;cp ~/.oh-my-zsh/templates/zshrc.zsh-template ~/.zshrc&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les_thmes&quot;&gt;Les thèmes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Premièrement, les couleurs. Chacun ses goûts mais comme tout informaticien fan de matrix on a tendance à configurer son terminal pour obtenir du vert sur fond noir donc on choisira un thème en conséquence pour avoir des couleurs claires (ce qui est le cas de presque tous les thèmes) Vous pouvez voir un aperçu des thèmes ici : &lt;a href=&quot;http://zshthem.es/all/&quot;&gt;http://zshthem.es/all/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deuxièmement le prompt. Toujours sur le site &lt;a href=&quot;http://zshthem.es&quot;&gt;http://zshthem.es&lt;/a&gt;, vous pouvez voir qu’en plus des couleurs, chaque thème a un prompt différent. C’est ce qui s’affiche à chaque ligne donc il doit être beau, rapide et fonctionnel. J’utilisais &lt;a href=&quot;https://github.com/nojhan/liquidprompt&quot;&gt;https://github.com/nojhan/liquidprompt&lt;/a&gt; pendant un temps, j’ai donc fait un thème qui ressemble pour les fonctionnalités qui me manquaient. Les fonctionnalités que je trouve pratique :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;l’heure à droite : je veux savoir à quelle heure j’ai lancé une commande et à quelle heure elle s’est finie. C’est utile de temps en temps.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;l’utilisateur courant : je veux savoir avec quel utilisateur je suis connecté, simplement parce que je veux que ça crie si je suis en root pour éviter de faire des bêtises&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;le hostname : je veux savoir sur quelle machine je suis connecté, de préférence uniquement lorsque je suis en ssh sinon c’est pas utile, toujours dans le but d’éviter les bêtises.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;un path de taille limitée : pas besoin d’afficher &lt;code&gt;/home/mattboll/workspace/projetSecret/java/com/codetroopers/projetxx/machin/bean&lt;/code&gt; il me suffit de lire &lt;code&gt;~/.../machin/bean&lt;/code&gt; pour savoir où je suis et ça permet de toujours avoir un prompt de taille raisonnable, c’est plus agréable.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;des infos git : sur quelle branche je suis, est-ce que je suis synchro, est-ce que je dois merger, combien j’ai de commits en attente d’être pushé etc.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;le code retour de la commande : parfois des commandes sont en erreur mais on n’a pas de message, donc on ne sait pas si la commande s’est bien exécutée, et en supposant qu’elle soit mal exécutée on ne sait pas quelle était l’erreur (l’équivalent des erreurs 404, 503 etc. des erreurs http)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour choisir le thème il faut éditer le fichier &lt;code&gt;~/.zshrc&lt;/code&gt; et modifier la ligne &lt;code&gt;ZSH_THEME=”nom_du_theme”&lt;/code&gt; où nom du thème correspond au nom de fichier que l’on peut trouver dans &lt;code&gt;~/.oh-my-zsh/themes&lt;/code&gt;. Du coup, pour réaliser un thème personnel c’est simple il suffit de créer un fichier qui s’appelle nom.zsh-theme et de le mettre dans le même répertoire que les autres. Voici ce que cela donne avec mon thème (adapté du thème sunrise), que vous pouvez trouver sur &lt;a href=&quot;https://raw.githubusercontent.com/mattboll/zshrc/master/mattboll.zsh-theme&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align:center;margin:50px'&gt;
&lt;a data-lightbox='image-0' href='/images/postOhMyZsh/oh-my-zsh-theme.png' style='display: inline' title='Thème oh-my-zsh'&gt;
        &lt;img alt='Thème oh-my-zsh' class='medium' src='/images/postOhMyZsh/oh-my-zsh-theme.png' /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;les_plugins&quot;&gt;Les plugins&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les plugins permettent d’incorporer des fonctions spécifiques. Ce sont en général de simples alias mais il arrive aussi de tomber sur des fonctions utiles auxquelles on ne pense pas, par exemple en activant le plugin GitHub, on accède à la commande &lt;code&gt;empty_gh&lt;/code&gt; qui prend en paramètre le nom du dépôt et qui va créer le répertoire, faire un git init, ajouter un readme vide et faire le premier commit. Pour ajouter des plugins, il faut évidemment éditer le fichier &lt;code&gt;~/.zshrc&lt;/code&gt; et modifier la ligne &lt;code&gt;plugins=(liste des plugins)&lt;/code&gt; Vous trouverez la liste des plugins dans &lt;code&gt;~/.oh-my-zsh/plugins&lt;/code&gt; À l’heure où j’écris il y en a 172, de git à symfony en passant par heroku. Pour savoir à quoi ça correspond, le plus simple est de lire le code source, en général il y a un fichier par plugin et les noms sont assez explicites pour savoir ceux qui nous seront utiles ou pas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les_libs&quot;&gt;Les libs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez créer un plugin ou que vous voulez voir un peu plus les fonctionnalités de oh-my-zsh, vous pouvez parcourir le répertoire lib, ne serait-ce que pour le fichier aliases.zsh qui définit des alias de base, par exemple &lt;code&gt;“…”=”cd ../..”&lt;/code&gt; ou les habituels &lt;code&gt;la&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;ll&lt;/code&gt; etc. C’est aussi dans ce répertoire que sont définies des fonctions génériques comme celle qui permet de savoir si le dépôt git est “dirty” et qui est utilisée dans certains prompts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez plus d’informations sur zsh je vous invite à commencer par l’article de &lt;a href=&quot;http://wiki.gcu.info/doku.php?id=unix:zsh_le_z_shell&quot;&gt;gcu-squad&lt;/a&gt;. Pour oh-my-zsh vous pouvez allez voir le projet sur &lt;a href=&quot;https://github.com/robbyrussell/oh-my-zsh&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;. Enfin, si vous avez d’autres questions, n’hésitez pas à poster un commentaire ou à en parler sur twitter &lt;a href=&quot;http://twitter.com/codetroopers&quot;&gt;@codetroopers&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&quot;http://twitter.com/mattboll&quot;&gt;@mattboll&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;</description>
                                <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/09/17/ohMyZsh.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/09/17/ohMyZsh.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Top 3 add-ons Heroku</title>
                                <description>&lt;p&gt;Vous connaissez sûrement &lt;a href=&quot;https://www.heroku.com/&quot;&gt;Heroku&lt;/a&gt; le service de cloud computing de type plate-forme en tant que service (PaaS), si ce n’est pas le cas, je vous conseille de vous y intéresser. Chez Code-Troopers, nous l’utilisons à la fois pour effectuer nos tests en pré-production mais aussi pour certaines de nos applications en production. Ce qui est aussi intéressant chez Heroku, c’est le nombre d’&lt;a href=&quot;https://addons.heroku.com/&quot;&gt;add-ons&lt;/a&gt; disponibles. Ils sont simples d’installation, la plupart du temps il suffit de deux clics et d’une variable à ajouter dans la configuration de l’application. Ils disposent presque tous de versions gratuites (souvent suffisant pour une petite application en production) mais il est aussi possible d’évoluer vers des versions payantes et plus complètes en un clic, souvent déclinées en 3 ou 4 offres. &lt;!--break--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les add-ons sont rangés en catégories, vous avez des services de bases de données, de logs, d’analytics, de cache, de monitoring… Je vous invite à les consulter sur &lt;a href=&quot;https://addons.heroku.com/&quot;&gt;cette page&lt;/a&gt;. Mais je vais m’attarder sur les 3 add-ons qu’on installe presque machinalement dès que l’on créé une application sur Heroku :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.heroku.com/papertrail&quot;&gt;Papertrail&lt;/a&gt; pour gérer les logs&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.heroku.com/sendgrid&quot;&gt;SendGrid&lt;/a&gt; pour envoyer des mails&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.heroku.com/newrelic&quot;&gt;New Relic&lt;/a&gt; pour surveiller l’application&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;logo_papertrail_papertrail&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../../../images/postAddonsHeroku/papertrail.png&quot; alt=&quot;Logo Papertrail&quot; /&gt; Papertrail&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://papertrailapp.com/&quot;&gt;Papertrail&lt;/a&gt; est un service de logs. Il permet de consulter en temps réel les logs de votre application Heroku. Vous avez même la possibilité de sauvegarder vos recherches ou de créer des alertes personnalisées. La version gratuite permet de stocker jusqu’à 10Mo de log par jour, de rechercher sur 2 jours et de retenir jusqu’à 7 jours les logs. Pour l’installer, il suffit de l’ajouter depuis l’interface d’Heroku, il n’y a rien à configurer. Ensuite, vous avez juste à cliquer sur le lien pour consulter vos logs.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;logo_sendgrid_sendgrid&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../../../images/postAddonsHeroku/sendgrid.png&quot; alt=&quot;Logo SendGrid&quot; /&gt; SendGrid&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sendgrid.com/&quot;&gt;SendGrid&lt;/a&gt; est un service de messagerie électronique. Une fois l’add-on ajouté sur Heroku, vous disposez dans les variables de configuration de votre application, d’un login et d’un mot de passe. Il ne vous reste plus qu’à changer l’accès au serveur smtp dans votre application pour utiliser ces variables. En plus de faire office de serveur smtp, SendGrid vous offre la possibilité de tracer les mails, c’est-à-dire de savoir combien ont été ouverts, combien de personnes ont cliqué sur les liens contenus, combien ne sont pas arrivés à destination… tout ça même dans la version gratuite. La seule contrainte en version gratuite est la limitation à 200 mails par jour.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;logo_new_relic_new_relic&quot;&gt;&lt;img src=&quot;../../../images/postAddonsHeroku/newrelic.png&quot; alt=&quot;Logo New Relic&quot; /&gt; New Relic&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.newrelic.com/&quot;&gt;New Relic&lt;/a&gt; enfin, est un service de surveillance de votre application. Il permet à la fois de surveiller les performances de la machine, mais aussi de repérer par exemple les requêtes SQL qui sont lentes, ainsi que les méthodes de votre code qui sont coûteuse en temps processeur et d’autres données. Vous avez la possibilité de créer des rapports sur toutes ces données ainsi que de créer des alertes sur certains évenements. Les versions payantes permettent d’aller plus loin dans la recherche de points noirs dans l’application ainsi que de débloquer la limite de l’historique. L’installation est plus complexe que les autres add-ons mais reste très bien expliquée au premier lancement du service.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr tous ces add-ons sont disponibles hors Heroku et peuvent être utilisés sur n’importe quel autre serveur. Dans tous les cas, essayez, testez, bidouillez, faîtes vous plaisir ! C’est tout à fait le type de service qui fait gagner un maximum de temps pour déployer une application, que ce soit pour un POC, une démo ou même une mise en prod !&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/09/04/AddonsHeroku.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/09/04/AddonsHeroku.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Résoudre les conflits de dépendances</title>
                                <description>&lt;p&gt;Lors de nos développements, nous reposons beaucoup sur des projets externes qui nous fournissent énormément de services utiles. Dans un récent projet, nous avons eu besoin de faire fonctionner Neo4j conjointement à ElasticSearch. Jusqu’ici, aucun soucis n’est à déplorer, mais nous avions une exigence particulière : il fallait que l’application puisse démarrer automatiquement un serveur Neo4J ainsi qu’un serveur ElasticSearch sur les postes de développements (ainsi que pour les tests d’intégration). &lt;!--break--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;problme_existant&quot;&gt;Problème existant&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les deux outils que nous utilisons se basent sur Apache Lucene pour toute la partie indexation et accès aux données. Mais, et c’est là que le problème se situe, ils n’utilisent pas les mêmes versions de Lucene.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;!-- Extrait du pom d'ElasticSearch --&amp;gt;
&amp;lt;dependency&amp;gt;
    &amp;lt;groupId&amp;gt;org.apache.lucene&amp;lt;/groupId&amp;gt;
    &amp;lt;artifactId&amp;gt;lucene-core&amp;lt;/artifactId&amp;gt;
    &amp;lt;version&amp;gt;4.9.0&amp;lt;/version&amp;gt;
    &amp;lt;scope&amp;gt;compile&amp;lt;/scope&amp;gt;
&amp;lt;/dependency&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;!-- Extrait du pom de Neo4j --&amp;gt; 
&amp;lt;dependency&amp;gt;
    &amp;lt;groupId&amp;gt;org.apache.lucene&amp;lt;/groupId&amp;gt;
    &amp;lt;artifactId&amp;gt;lucene-core&amp;lt;/artifactId&amp;gt;
    &amp;lt;version&amp;gt;3.6.2&amp;lt;/version&amp;gt;
&amp;lt;/dependency&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ElasticSearch utilise la version 4.9.0, alors que Neo4J utilise la version 3.6.2. Ainsi, en fonction du bon vouloir du &lt;code&gt;Classloader&lt;/code&gt; qui sera utilisé par l’application, il se peut qu’ElasticSearch ou Neo4J refuse de fonctionner. La difficulté pour comprendre et détecter le problème est qu’il se manifeste souvent par un obscur &lt;code&gt;NoClassDefFoundError&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;NoSuchMethodError&lt;/code&gt; qui n’est pas des plus explicites (d’autant plus lorsque notre IDE nous montre une version qui contient ledit symbole non trouvé).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;solution_de_contournement&quot;&gt;Solution de contournement&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le conflit est assez simple à contourner une fois qu’on a compris ce qui se passe. En fait, il y a deux classes portant le même nom dans les classes chargées, par exemple &lt;code&gt;org.lucene.MaClass&lt;/code&gt;, l’une effaçant l’autre aux yeux du &lt;code&gt;ClassLoader&lt;/code&gt;. Une pratique courante est de renommer (ou relocate) le package de base d’une bibliothèque utilisée et de l’inclure dans le fichier de package du projet, le plugin &lt;code&gt;maven-shade&lt;/code&gt; est conçu dans cette optique. Le choix fait est de renommer la dépendance Lucene dans Neo4J pour notre part, ainsi, nous avons forké le projet et configuré le plugin &lt;code&gt;shade&lt;/code&gt; pour qu’il inclue le contenu de la dépendance d’Apache Lucene et qu’il fasse le renommage de &lt;code&gt;org.apache.lucene&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;shaded.org.apache.lucene&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; &amp;lt;plugin&amp;gt;
        &amp;lt;groupId&amp;gt;org.apache.maven.plugins&amp;lt;/groupId&amp;gt;
        &amp;lt;artifactId&amp;gt;maven-shade-plugin&amp;lt;/artifactId&amp;gt;
        &amp;lt;version&amp;gt;2.2&amp;lt;/version&amp;gt;
        &amp;lt;executions&amp;gt;
            &amp;lt;execution&amp;gt;
                &amp;lt;phase&amp;gt;package&amp;lt;/phase&amp;gt;
                &amp;lt;goals&amp;gt;
                    &amp;lt;goal&amp;gt;shade&amp;lt;/goal&amp;gt;
                &amp;lt;/goals&amp;gt;
                &amp;lt;configuration&amp;gt;
                    &amp;lt;createDependencyReducedPom&amp;gt;true&amp;lt;/createDependencyReducedPom&amp;gt;

                    &amp;lt;artifactSet&amp;gt;
                        &amp;lt;includes&amp;gt;
                            &amp;lt;include&amp;gt;org.apache.lucene:*&amp;lt;/include&amp;gt;
                        &amp;lt;/includes&amp;gt;
                    &amp;lt;/artifactSet&amp;gt;
                    &amp;lt;relocations&amp;gt;
                        &amp;lt;relocation&amp;gt;
                            &amp;lt;pattern&amp;gt;org.apache.lucene&amp;lt;/pattern&amp;gt;
                            &amp;lt;shadedPattern&amp;gt;shaded.org.apache.lucene&amp;lt;/shadedPattern&amp;gt;
                        &amp;lt;/relocation&amp;gt;
                    &amp;lt;/relocations&amp;gt;
                &amp;lt;/configuration&amp;gt;
            &amp;lt;/execution&amp;gt;
        &amp;lt;/executions&amp;gt;
  &amp;lt;/plugin&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&quot;dploiement_et_nommage&quot;&gt;Déploiement et nommage&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour ne pas polluer les dépôts, le numéro de version modifié a été postfixé par &lt;code&gt;-shaded&lt;/code&gt;. Le déploiement a été fait sur un dépôt Maven qui est en fait un simple repository Github. Le commit correspondant à cette modification &lt;a href=&quot;https://github.com/CedricGatay/neo4j/commit/452f58fca69ffe3b1d0eab6261b8342f8da95889&quot;&gt;est consultable ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/09/01/ConflitsDependances.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/09/01/ConflitsDependances.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Elcurator, le nouvel outil de curation par Octo</title>
                                <description>&lt;h2 id=&quot;1__la_curation&quot;&gt;1 - La curation&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fatigué de partager vos bons liens à vos collègues par irc, hipchat ou mail et que 2 jours plus tard on vous les redemande pour la 5ème fois ? Dans ce cas c’est que vous avez besoin d’un outil de curation. Derrière ce mot plutôt moche se cache le principe de veille technologique à l’échelle de l’entreprise. Cela permet de concentrer les efforts en la matière en un seul endroit pour que toute une équipe (ou société, ou autre) puisse en bénéficier. &lt;!--break--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2_pourquoi_elcurator_&quot;&gt;2- Pourquoi ElCurator ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chez Code-Troopers, nous utilisons &lt;a href=&quot;http://www.elcurator.net/&quot;&gt;ElCurator&lt;/a&gt; depuis déjà 3 semaines, et cela pour deux raisons. La première c’est que nous venons tout juste de ressentir le besoin d’avoir un tel outil à notre service (équipe pas toujours sur hipchat en même temps, pas toujours dans le même bureau, et surtout début des vacances, donc passage de connaissances rendu plus compliqué). Et deuxièmement, c’est pile pendant nos recherches qu’&lt;a href=&quot;http://www.octo.com/&quot;&gt;Octo&lt;/a&gt; a lancé sa solution ElCurator. Donc en plus d’un timming parfait de leur part, c’est aussi parce que nous apprécions la création française que nous avons saisi l’occasion de tester et soutenir une bonne initiative d’une autre boite de développement Made in France.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3__les_fonctionnalits&quot;&gt;3 - Les Fonctionnalités&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dans ce qu’il est possible de faire avec ElCurator, on retrouve évidemment la possiblité de poster un lien. Lors de cette action, il faut lui attribuer une catégorie et un commentaire / descriptif (un peu fastidieux les premières fois, ce commentaire est finalement bien utile pour les autres utilisateurs, afin d’avoir quelques informations sur le lien en question) Ensuite, une fois un lien posté, chaque utilisateur a la possibilité de le lire (bien évidement), de le marquer comme favori, de le flaguer pour le lire plus tard… autant de petites actions permettant à chacun de s’organiser comme il le souhaite. Il s’agit donc d’une interface claire et efficace, sans features superflues qui viendraient capter inutilement notre attention et qui répond parfaitement à la problématique posée de partage d’informations et de gain de temps.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4__partage_monde&quot;&gt;4 - Partage Monde&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nouvelle feature introduite dans la semaine, le partage monde est une possibilité offerte lors de l’ajout d’un lien, de le publier à tous les utilisateurs d’ElCurator (et pas uniquement à ceux de son groupe). Pour le moment je reste perplexe face à cette fonctionnalité qui ressemble de prime abord à un twitter privé ElCurator (sans les selfies ou autres) dans lequel il va falloir creuser pour trouver les liens qui nous correspondent : l’effet inverse de ce qu’ElCurator est censé nous apporter… À voir ce que cela donne sur le long terme.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;5__ct_administration&quot;&gt;5 - Côté Administration&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour la partie gestion de sa société (ou groupe, ou n’importe) pas grand chose à faire, et c’est tant mieux. Il est possible d’ajouter / supprimer des utilisateurs, de les flaguer comme administrateur à leur tour. Et c’est à peu près tout. Il y a aussi la gestion des catégories utilisées lors de la publication des liens. Cela mériterait peut-être d’être accessible par défaut à tous les utilisateurs afin de ne pas avoir à répondre aux “Tu peux ajouter cette catégorie stp !”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;6__le_plus_delcurator&quot;&gt;6 - Le plus d’ElCurator&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Octo a introduit une notion de gamification dans sa plateforme. Ainsi, lorsqu’un utilisateur poste un lien, tous les autres membres peuvent voter (à coup de +1) sur la publication afin de distinguer facilement les liens les plus appréciés par le groupe. Et une fois par semaine un récapitulatif est généré afin de savoir qui a posté les liens les plus utiles (les plus votés) et cette personne est désignée “ElCurator de la semaine”. Il y a donc un petit challenge entre les personnes de l’équipe pour savoir qui apportera les liens les plus utiles. Attention toutefois à ce que les chefs d’équipe/managers ou autres n’utilisent pas cette fonction à mauvais escient pour désigner une personne plus efficace que les autres en se basant uniquement sur ce fait.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;7_un_outil_encore__paufiner&quot;&gt;7- Un outil encore à paufiner&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Disponible seulement depuis quelques semaines, ElCurator n’a pas encore atteint sa forme finale. Les équipes d’Octo travaillant dessus ont d’ailleurs branché uservoice afin de recueillir le feedback des utilisateurs. Et ils prennent en compte ces remontées. Donc n’hésitez pas à leur faire part des dysfonctionnements ou souhaits d’évolution. Ils ont déjà répondu favorablement à quelque uns de mes tickets.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;8__conclusion&quot;&gt;8 - Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ElCurator est une réalisastion très bien menée par Octo. Simple et fluide, chez Code-Troopers nous l’avons adoptée avec plaisir. Et je conseille vivement à tous ceux qui n’ont pas encore testé la curation de s’y mettre avec cet outil, c’est un gain de temps assuré pour peu que quelques utilisateurs jouent le jeu.&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/08/08/ElCurator.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/08/08/ElCurator.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Coursera - Android Handheld Systems : 3ème et dernier cours</title>
                                <description>&lt;h3&gt;On Enchaîne !&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Ce lundi 21 juillet vient de débuter &lt;a
        href=&quot;https://class.coursera.org/mobilecloud-001&quot;&gt;le 3ème cours&lt;/a&gt; de la série sur le développement Android proposée par Coursera, alors que
    &lt;a href=&quot;https://class.coursera.org/posa-002&quot;&gt;le second&lt;/a&gt; vient à peine de se terminer et que les résultats n'ont pas encore été envoyés.
    Pour rappel le cours qui vient de s’achever a traité en grande majorité tout ce qui touche aux Threads, Services (binding, starting), tâche synchrone &amp; asynchrone, Messenger, AIDL.... (rien que ça)
&lt;/p&gt;
&lt;!--break--&gt;
&lt;p&gt;
    La prochaine étape que nous propose Coursera intitulée
    &lt;b&gt;Programming Cloud Services for Android Handheld Systems&lt;/b&gt; sera axée sur la création d'applications qui communiqueront avec des serveurs &quot;dans le cloud&quot;.
    Ce qui semble correspondre à la majorité des applications actuelles offrant un minimum de fonctionnalités.
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Il faut emporter son pc à la plage ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Pas de soucis pour suivre ce cours pendant les vacances. Initialement prévu sur 6 semaines il a été étendu sur 10 semaines,
    et les jalons habituels pour rendre les exercices (une fois par semaine) on été enlevés.
    Ainsi aucun problème pour partir 2 ou 3 semaines en vacances, il n’y aura pas de pénalité ni de retard pris dans le cheminement du cours.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    En revanche, le point négatif de ce cours risque d’être les supports. En effet seules des vidéos seront disponibles,
    &lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/instructor/juleswhite&quot;&gt;Jules White&lt;/a&gt; travaillant avec un tableau transparent sur lequel il dessine, aucun silde ne sera téléchargeable pour lire à son rythme.
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&quot;Go to class&quot;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Les premières vidéos sont déjà en ligne, donc si vous êtes intéressé, il est encore temps de s’inscrire pour travailler tout l’été,
    &lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/course/mobilecloud&quot;&gt;c'est par là&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Retours sur le cours N°2 &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    J'ai vraiment apprécié ce cours, principalement parce que  &lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/instructor/douglasschmidt&quot;&gt;Douglas Schmidt&lt;/a&gt; maîtrise son sujet.
    Autant sur le fonctionnement d'Android qu'il a profondément étudié ou sur les patterns qu'il explique et pour lesquels il est reconnu. Ce fut vraiment pour moi, du temps bien investi.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Mais je voudrais surtout revenir sur l'évaluation des exercices à faire.
    Je l’avais évoqué dans &lt;a
        href=&quot;http://code-troopers.com/2014/05/15/CourseraAndroid.html&quot;&gt;mon précédent billet&lt;/a&gt;, la façon dont chacun allait être évalué était une première pour moi (sur Coursera).
    Il s’agissait de noter le travail d’autres étudiants (au moins 5 pour chaque exercice)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Comme dans toutes situations, il y a du bon et du mauvais. Personnellement je n'ai pas tellement aimé cette façon de faire, notamment pour les raisons suivantes :
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Trop gourmand en temps car cela demande le temps de regarder la longue vidéo d'explication des solutions possibles puis en plus celui pour évaluer au moins 5 élèves;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Feedback lent : une semaine pour faire l'exercice puis une nouvelle pour que tout le monde s'entre note, si on a fait quelque chose de travers, c'est quasi oublié;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Noter le travail de quelqu'un n'est pas quelque chose d'évident ni de naturel (même si les points à prendre compte étaient donnés).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
    Mais j'en retiens tout de même ces quelques points positifs :
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Lire du code d’autres personnes, ça permet de voir d’autres approches et façons de penser(même si là j'ai rarement vu 2 solutions différentes);&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Avoir des commentaires sur ses propres solutions (positifs ou négatifs, mais dans les deux cas quelqu’un a pris le temps de regarder, ce qui n’arrive pas si souvent dans la vraie vie).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;h3&gt;Les MOOCs&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Pour le moment chacun des cours que j'ai suivi m'a apporté quelque chose, que ça soit une nouvelle façon de réfléchir (principalement pour le Scala)
    ou de nombreux éclaircissements sur la façon dont certains systèmes fonctionnent ou doivent fonctionner.
    Donc si vous avez un peu de temps, même simplement pour regarder les slides ou les vidéos, je vous invite vivement à suivre des MOOC et ce quelque soit la plateforme.
&lt;/p&gt;



</description>
                                <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/07/23/CourseraAndroid2.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/07/23/CourseraAndroid2.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>L'application Terres du Son est disponible</title>
                                <description>&lt;p&gt;C’était annoncé, c’est maintenant chose faite ! L’application android pour &lt;em&gt;Terres du Son 2014&lt;/em&gt; est sur le Play Store.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Développée en partenariat avec l’équipe de TDS, cette application vous offre la possibilité de :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Consulter la programmation jour par jour&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Être notifié avant le passage d’un artiste (pour ne pas rater le début)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Être notifié avant le départ des navettes Fil Vert (pour ne pas rentrer à pied !)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Écouter la playlist officielle du festival&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Écouter le dernier album de chaque artiste&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Accéder à une fiche détaillée de l’artiste (liens web, vidéo, biographie…)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Connaître en temps réel ce qui passe et ce qui va suivre pour chacune des scènes&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Consulter les horaires des navettes Fil Vert (qui font les aller-retours entre la gare routière de Tours et l’entrée du site)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!--break--&gt;&lt;div style='text-align:center;margin:50px'&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postTDS2/launch.png' title='Splash screen de l&amp;apos;application'&gt;
        &lt;img alt='Splash screen' class='medium' src='/images/postTDS2/launch.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postTDS2/home.png' title='Menu de l&amp;apos;application'&gt;
        &lt;img alt='Menu screen' class='medium' src='/images/postTDS2/home.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postTDS2/prog.png' title='Programme par jour et par scène'&gt;
        &lt;img alt='Programme screen' class='medium' src='/images/postTDS2/prog.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postTDS2/artiste.png' title='Une fiche artiste de l&amp;apos;application'&gt;
        &lt;img alt='Artist screen' class='medium' src='/images/postTDS2/artiste.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postTDS2/notifs.png' title='Récap de notifications plannifiées pour les navettes'&gt;
        &lt;img alt='Alerte screen' class='medium' src='/images/postTDS2/notifs.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Rendez-vous dès à présent sur le Play Store pour télécharger l’appli.&lt;br /&gt; Terres du Son est engagé dans une démarche de développement durable, télécharger l’application, c’est aussi imprimer moins de programmes et donc réduire les déchets.&lt;br /&gt; Et comme pour tous les festivals en région Centre, pensez à venir avec votre gobelet réutilisable.&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align:center;margin:50px'&gt;
    &lt;a href='https://play.google.com/store/apps/details?id=com.codetroopers.terresduson'&gt;
      &lt;img alt='QRcode application Terres du Son' class='medium' src='/images/postTDS2/qrcode_playstore_tds.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href='https://play.google.com/store/apps/details?id=com.codetroopers.terresduson'&gt;
      &lt;img alt='Get it on Google Play' src='https://developer.android.com/images/brand/fr_generic_rgb_wo_60.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Tous les retours, positifs comme négatifs sont les bienvenus. Alors n’hésitez pas à donner votre avis, nous en tiendrons compte pour les prochaines versions de l’application.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;code&gt;NB&lt;/code&gt; : pour profiter pleinement des fonctionnalités d’écoute de la playlist Terres du Son et des albums des artistes il est nécessaire de connecter son compte &lt;a href='http://www.deezer.com/offers/premiumplus'&gt;premium+ Deezer&lt;/a&gt;, dans le cas contraire, Deezer limite l’écoute à 30 secondes par morceau.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/06/24/TDS2.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/06/24/TDS2.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Coursera - Android Handheld Systems : 2ème cours</title>
                                <description>&lt;h3&gt;Coursera &amp; Android&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
   Coursera propose depuis ce Lundi (12 mai) &lt;a href=&quot;https://class.coursera.org/posa-002&quot;&gt;un nouveau cours de développement Android&lt;/a&gt;.
   Il s'agit, en fait, du second cours d'une série de trois visant à maitriser le développement d'application Android.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
   &lt;a href=&quot;https://class.coursera.org/android-001&quot;&gt;Le premier cours, sur le développement Android,&lt;/a&gt; avait comme thème (et comme son nom l'indique) la découverte de la programmation d'application.
   Cela en abordant les classes et notions majeures telles que les Activity, View, Fragment ou les Intent, ainsi que tous les cycles de vie correspondants, ce qui a pu permettre au plus grand nombre de s'y initier à moindre frais.
&lt;/p&gt;
&lt;!--break--&gt;
&lt;h3&gt;Le cours&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Ce nouveau cours a pour thème principal l'apprentissage des bons patterns et l'utilisation de plusieurs frameworks afin de réaliser avec brio les applications Android qui ont recours à des services réseaux.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Présenté par &lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/instructor/douglasschmidt&quot;&gt;Douglas C. Schmidt&lt;/a&gt; (qui parle plutôt vite dans les premières vidéos) et &lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/instructor/juleswhite&quot;&gt;C. Jules White&lt;/a&gt;, les cours (vidéos et slides) semblent toujours aussi bien construits et organisés.
    Ils sont pour le moment faciles à suivre, et donc faisaibles même si vous n'avez pas suivi le premier cours.

&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Exercices&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Pour ce qui est des excercices, il y a du changement. Contrairement au cours précédent où il fallait uniquement collecter quelques lignes de log pour prouver la réussite d'un exercice, il va falloir cette fois fournir les fichiers sources correspondant au travail réalisé. Ce qui est, je trouve, une bien meilleure façon de faire et surtout fait beaucoup plus 'pro'.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Et justement, en parlant d'évaluation, nouveauté (pour moi du moins) il va falloir évaluer le travail des autres étudiants.
    En effet pour qu'un exercice réalisé soit validé, il faudra, après l'envoi de son propre travail, noter celui d'autres étudiants, en utilisant leurs codes sources et en répondant à des questions / critères spécifiques posés par la plateforme.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Petit point négatif à noter, l'IDE à utiliser est Eclipse, c'est sous cet environnement que les résultats seront testés.
    Mais comme cela n'a pas été un problème lors du premier cours de pouvoir utiliser Android Studio, il faut espérer qu'il en sera de même.
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Inscription&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Il est encore temps de s'incrire puisque les premières vidéos n'ont été diffusées que ce Lundi.
    Et même si vous n'avez pas le temps pour faire tous les exercices, regarder les vidéos (ou bien les slides) apporte déjà bien plus d'informations, que pourrait le faire une conférence ou une formation.
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Certification&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Et pour ceux qui le souhaitent, il est possible d'obtenir un certificat officiel provenant de l'université de Vanderbilt (origine des deux profs) et Coursera, ce qui permet de faire connaître et d'attester de votre réussite dans ces cours.
    Mais évidement pour cela il faudra payer (49$), car rien n'est gratuit.
&lt;/p&gt;


</description>
                                <pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/05/15/CourseraAndroid.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/05/15/CourseraAndroid.html</guid>
                        </item>
                
        </channel>
</rss>