<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
        <channel>
                <title>Code-Troopers blog</title>
                <description>Le blog de l'équipe Code-Troopers</description>                
                <link>http://code-troopers.com</link>
                <atom:link href="http://code-troopers.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
                
                        <item>
                                <title>Coursera - Android Handheld Systems : 3ème et dernier cours</title>
                                <description>&lt;h3&gt;On Enchaîne !&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Ce lundi 21 juillet vient de débuter &lt;a
        href=&quot;https://class.coursera.org/mobilecloud-001&quot;&gt;le 3ème cours&lt;/a&gt; de la série sur le développement Android proposée par Coursera, alors que
    &lt;a href=&quot;https://class.coursera.org/posa-002&quot;&gt;le second&lt;/a&gt; vient à peine de se terminer et que les résultats n'ont pas encore été envoyés.
    Pour rappel le cours qui vient de s’achever a traité en grande majorité tout ce qui touche aux Threads, Services (binding, starting), tâche synchrone &amp; asynchrone, Messenger, AIDL.... (rien que ça)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    La prochaine étape que nous propose Coursera intitulée
    &lt;b&gt;Programming Cloud Services for Android Handheld Systems&lt;/b&gt; sera axée sur la création d'applications qui communiqueront avec des serveurs &quot;dans le cloud&quot;.
    Ce qui semble correspondre à la majorité des applications actuelles offrant un minimum de fonctionnalités.
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Il faut emporter son pc à la plage ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Pas de soucis pour suivre ce cours pendant les vacances. Initialement prévu sur 6 semaines il a été étendu sur 10 semaines,
    et les jalons habituels pour rendre les exercices (une fois par semaine) on été enlevés.
    Ainsi aucun problème pour partir 2 ou 3 semaines en vacances, il n’y aura pas de pénalité ni de retard pris dans le cheminement du cours.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    En revanche, le point négatif de ce cours risque d’être les supports. En effet seules des vidéos seront disponibles,
    &lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/instructor/juleswhite&quot;&gt;Jules White&lt;/a&gt; travaillant avec un tableau transparent sur lequel il dessine, aucun silde ne sera téléchargeable pour lire à son rythme.
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&quot;Go to class&quot;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Les premières vidéos sont déjà en ligne, donc si vous êtes intéressé, il est encore temps de s’inscrire pour travailler tout l’été,
    &lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/course/mobilecloud&quot;&gt;c'est par là&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Retours sur le cours N°2 &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    J'ai vraiment apprécié ce cours, principalement parce que  &lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/instructor/douglasschmidt&quot;&gt;Douglas Schmidt&lt;/a&gt; maîtrise son sujet.
    Autant sur le fonctionnement d'Android qu'il a profondément étudié ou sur les patterns qu'il explique et pour lesquels il est reconnu. Ce fut vraiment pour moi, du temps bien investi.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Mais je voudrais surtout revenir sur l'évaluation des exercices à faire.
    Je l’avais évoqué dans &lt;a
        href=&quot;http://code-troopers.com/2014/05/15/CourseraAndroid.html&quot;&gt;mon précédent billet&lt;/a&gt;, la façon dont chacun allait être évalué était une première pour moi (sur Coursera).
    Il s’agissait de noter le travail d’autres étudiants (au moins 5 pour chaque exercice)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Comme dans toutes situations, il y a du bon et du mauvais. Personnellement je n'ai pas tellement aimé cette façon de faire, notamment pour les raisons suivantes :
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Trop gourmand en temps car cela demande le temps de regarder la longue vidéo d'explication des solutions possibles puis en plus celui pour évaluer au moins 5 élèves;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Feedback lent : une semaine pour faire l'exercice puis une nouvelle pour que tout le monde s'entre note, si on a fait quelque chose de travers, c'est quasi oublié;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Noter le travail de quelqu'un n'est pas quelque chose d'évident ni de naturel (même si les points à prendre compte étaient donnés).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
    Mais j'en retiens tout de même ces quelques points positifs :
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Lire du code d’autres personnes, ça permet de voir d’autres approches et façons de penser(même si là j'ai rarement vu 2 solutions différentes);&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Avoir des commentaires sur ses propres solutions (positifs ou négatifs, mais dans les deux cas quelqu’un a pris le temps de regarder, ce qui n’arrive pas si souvent dans la vraie vie).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;h3&gt;Les MOOCs&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Pour le moment chacun des cours que j'ai suivi m'a apporté quelque chose, que ça soit une nouvelle façon de réfléchir (principalement pour le Scala)
    ou de nombreux éclaircissements sur la façon dont certains systèmes fonctionnent ou doivent fonctionner.
    Donc si vous avez un peu de temps, même simplement pour regarder les slides ou les vidéos, je vous invite vivement à suivre des MOOC et ce quelque soit la plateforme.
&lt;/p&gt;



</description>
                                <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/07/23/CourseraAndroid2.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/07/23/CourseraAndroid2.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>L'application Terres du Son est disponible</title>
                                <description>&lt;p&gt;C’était annoncé, c’est maintenant chose faite ! L’application android pour &lt;em&gt;Terres du Son 2014&lt;/em&gt; est sur le Play Store.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Développée en partenariat avec l’équipe de TDS, cette application vous offre la possibilité de :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Consulter la programmation jour par jour&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Être notifié avant le passage d’un artiste (pour ne pas rater le début)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Être notifié avant le départ des navettes Fil Vert (pour ne pas rentrer à pied !)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Écouter la playlist officielle du festival&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Écouter le dernier album de chaque artiste&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Accéder à une fiche détaillée de l’artiste (liens web, vidéo, biographie…)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Connaître en temps réel ce qui passe et ce qui va suivre pour chacune des scènes&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Consulter les horaires des navettes Fil Vert (qui font les aller-retours entre la gare routière de Tours et l’entrée du site)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div style='text-align:center;margin:50px'&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postTDS2/launch.png' title='Splash screen de l&amp;apos;application'&gt;
        &lt;img alt='Splash screen' class='medium' src='/images/postTDS2/launch.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postTDS2/home.png' title='Menu de l&amp;apos;application'&gt;
        &lt;img alt='Menu screen' class='medium' src='/images/postTDS2/home.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postTDS2/prog.png' title='Programme par jour et par scène'&gt;
        &lt;img alt='Programme screen' class='medium' src='/images/postTDS2/prog.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postTDS2/artiste.png' title='Une fiche artiste de l&amp;apos;application'&gt;
        &lt;img alt='Artist screen' class='medium' src='/images/postTDS2/artiste.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postTDS2/notifs.png' title='Récap de notifications plannifiées pour les navettes'&gt;
        &lt;img alt='Alerte screen' class='medium' src='/images/postTDS2/notifs.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Rendez-vous dès à présent sur le Play Store pour télécharger l’appli.&lt;br /&gt; Terres du Son est engagé dans une démarche de développement durable, télécharger l’application, c’est aussi imprimer moins de programmes et donc réduire les déchets.&lt;br /&gt; Et comme pour tous les festivals en région Centre, pensez à venir avec votre gobelet réutilisable.&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align:center;margin:50px'&gt;
    &lt;a href='https://play.google.com/store/apps/details?id=com.codetroopers.terresduson'&gt;
      &lt;img alt='QRcode application Terres du Son' class='medium' src='/images/postTDS2/qrcode_playstore_tds.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href='https://play.google.com/store/apps/details?id=com.codetroopers.terresduson'&gt;
      &lt;img alt='Get it on Google Play' src='https://developer.android.com/images/brand/fr_generic_rgb_wo_60.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Tous les retours, positifs comme négatifs sont les bienvenus. Alors n’hésitez pas à donner votre avis, nous en tiendrons compte pour les prochaines versions de l’application.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;code&gt;NB&lt;/code&gt; : pour profiter pleinement des fonctionnalités d’écoute de la playlist Terres du Son et des albums des artistes il est nécessaire de connecter son compte &lt;a href='http://www.deezer.com/offers/premiumplus'&gt;premium+ Deezer&lt;/a&gt;, dans le cas contraire, Deezer limite l’écoute à 30 secondes par morceau.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/06/24/TDS2.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/06/24/TDS2.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Coursera - Android Handheld Systems : 2ème cours</title>
                                <description>&lt;h3&gt;Coursera &amp; Android&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
   Coursera propose depuis ce Lundi (12 mai) &lt;a href=&quot;https://class.coursera.org/posa-002&quot;&gt;un nouveau cours de développement Android&lt;/a&gt;.
   Il s'agit, en fait, du second cours d'une série de trois visant à maitriser le développement d'application Android.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
   &lt;a href=&quot;https://class.coursera.org/android-001&quot;&gt;Le premier cours, sur le développement Android,&lt;/a&gt; avait comme thème (et comme son nom l'indique) la découverte de la programmation d'application.
   Cela en abordant les classes et notions majeures telles que les Activity, View, Fragment ou les Intent, ainsi que tous les cycles de vie correspondants, ce qui a pu permettre au plus grand nombre de s'y initier à moindre frais.
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Le cours&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Ce nouveau cours a pour thème principal l'apprentissage des bons patterns et l'utilisation de plusieurs frameworks afin de réaliser avec brio les applications Android qui ont recours à des services réseaux.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Présenté par &lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/instructor/douglasschmidt&quot;&gt;Douglas C. Schmidt&lt;/a&gt; (qui parle plutôt vite dans les premières vidéos) et &lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/instructor/juleswhite&quot;&gt;C. Jules White&lt;/a&gt;, les cours (vidéos et slides) semblent toujours aussi bien construits et organisés.
    Ils sont pour le moment faciles à suivre, et donc faisaibles même si vous n'avez pas suivi le premier cours.

&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Exercices&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Pour ce qui est des excercices, il y a du changement. Contrairement au cours précédent où il fallait uniquement collecter quelques lignes de log pour prouver la réussite d'un exercice, il va falloir cette fois fournir les fichiers sources correspondant au travail réalisé. Ce qui est, je trouve, une bien meilleure façon de faire et surtout fait beaucoup plus 'pro'.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Et justement, en parlant d'évaluation, nouveauté (pour moi du moins) il va falloir évaluer le travail des autres étudiants.
    En effet pour qu'un exercice réalisé soit validé, il faudra, après l'envoi de son propre travail, noter celui d'autres étudiants, en utilisant leurs codes sources et en répondant à des questions / critères spécifiques posés par la plateforme.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Petit point négatif à noter, l'IDE à utiliser est Eclipse, c'est sous cet environnement que les résultats seront testés.
    Mais comme cela n'a pas été un problème lors du premier cours de pouvoir utiliser Android Studio, il faut espérer qu'il en sera de même.
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Inscription&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Il est encore temps de s'incrire puisque les premières vidéos n'ont été diffusées que ce Lundi.
    Et même si vous n'avez pas le temps pour faire tous les exercices, regarder les vidéos (ou bien les slides) apporte déjà bien plus d'informations, que pourrait le faire une conférence ou une formation.
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Certification&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Et pour ceux qui le souhaitent, il est possible d'obtenir un certificat officiel provenant de l'université de Vanderbilt (origine des deux profs) et Coursera, ce qui permet de faire connaître et d'attester de votre réussite dans ces cours.
    Mais évidement pour cela il faudra payer (49$), car rien n'est gratuit.
&lt;/p&gt;


</description>
                                <pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/05/15/CourseraAndroid.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/05/15/CourseraAndroid.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>k is the new l, yo</title>
                                <description>&lt;p&gt;&lt;code&gt;ls&lt;/code&gt; est une des commandes shell les plus utilisées, pourtant depuis les années 70 elle a très peu changé. Bien sûr, il y a de nombreuses options, citons &lt;code&gt;ls -a&lt;/code&gt; pour afficher les fichiers cachés, &lt;code&gt;ls -l&lt;/code&gt; pour afficher plus d’informations, &lt;code&gt;ls --color&lt;/code&gt; pour afficher deux couleurs, une pour les fichiers et une pour les répertoires, ou encore &lt;code&gt;ls -rtl&lt;/code&gt; pour trier le contenu par date et afficher le plus récent en dernier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ls&lt;/code&gt; est donc une commande utile et pratique mais elle n’est pas folichonne. D’où la naissance de &lt;code&gt;k&lt;/code&gt; qui a pour but de remplacer &lt;code&gt;ls&lt;/code&gt; avec quelques killer features. Il ne s’agit pas d’une surcouche de &lt;code&gt;ls&lt;/code&gt; mais d’une commande complète, s’appuyant directement sur &lt;code&gt;stat&lt;/code&gt; par exemple. À ce jour, les nouvelles fonctionnalités sont les suivantes :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;intégration de git status sur un dépôt entier : rouge si le dépôt est “sale”, vert sinon ;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;intégration de git status à l’intérieur d’un dépôt : différenciation des fichiers modifiés, non ajoutés ou ignorés ;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;dégradé de couleur pour la taille des fichiers : du vert pour les petits fichiers au rouge pour les gros ;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;dégradé de couleur pour la date de modification : plus la date est affichée en clair et plus le fichier est récent.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Voici un comparatif des deux rendus, version &lt;code&gt;ls&lt;/code&gt; et version &lt;code&gt;k&lt;/code&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align : center'&gt;
&lt;a data-lightbox='image-0' href='/images/postKisTheNewL/lsalcolor.png' style='display: inline' title='version ls -al --color'&gt;
        &lt;img alt='version k' class='medium' src='/images/postKisTheNewL/lsalcolor_min.png' /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;a data-lightbox='image-0' href='/images/postKisTheNewL/k.png' style='display: inline' title='version k'&gt;
        &lt;img alt='version k' class='medium' src='/images/postKisTheNewL/k_min.png' /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;k&lt;/code&gt; est disponible uniquement pour zsh. Pour l’installer, il suffit de cloner le dépôt &lt;a href=&quot;https://github.com/supercrabtree/k&quot;&gt;git&lt;/a&gt; et d’ajouter &lt;code&gt;source ~/path/k/k.sh&lt;/code&gt; dans son ~/.zshrc. k est encore jeune mais il gagnerait à être connu, il manque quelques fonctions de base comme mettre un répertoire en paramètre ou ne pas afficher les fichiers cachés. Pour en savoir plus, n’hésitez pas à aller voir la page &lt;a href=&quot;https://github.com/supercrabtree/k&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme dit leur slogan : «k is the new l, yo».&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Wed, 14 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/05/14/kIsTheNewL.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/05/14/kIsTheNewL.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Play2 accéder à la base de donnée</title>
                                <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.playframework.com/&quot;&gt;Play2&lt;/a&gt;, c’est fun et c’est rapide ! Il suffit de quelques instants pour avoir une appli qui tourne en local sans rien avoir à configurer &lt;a href=&quot;http://www.playframework.com/documentation/2.2.x/NewApplication&quot;&gt;voir la doc de play&lt;/a&gt;. En plus dès que l’on commence un peu à jouer, créer des entités, faire une page de CRUD, tout tourne toujours aussi bien. Il faut dire que c’est agréable, car &lt;a href=&quot;http://www.playframework.com/documentation/2.2.x/JavaEbean&quot;&gt;Ebean&lt;/a&gt; s’est occupé de générer les commandes sql dans le fichier &lt;em&gt;1.sql&lt;/em&gt; qui est joué automatiquement par play.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le problème arrive en général un peu après, lorsque l’envie nous prend de visualiser les données qu’on a insérées via les pages pour différents traitements. En effet, pas besoin de monter un serveur sql ou autre, par défaut tout se passe dans une base en mémoire (ce qui signifie aussi, que lorsque le serveur est arrêté les datas disparaissent). Et forcément la question universelle est “Mais comment je peux voir ces ***** de data en base ?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La solution est simple, elle réside dans une commande &lt;code&gt;h2-browser&lt;/code&gt;. Mais pour pouvoir l’utiliser, il va falloir se discipliner un tout petit peu. En effet, si vous aviez l’habitude de faire des &lt;code&gt;play run&lt;/code&gt; pour lancer le serveur et des &lt;code&gt;ctrl-D&lt;/code&gt; pour l’arrêter, il va falloir changer de méthode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La procédure miracle est donc la suivante :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;lancer la console play
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ play&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;lancer le visualiseur de bdd (qui ouvre une fenêtre dans votre navigateur web)
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ h2-browser&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;démarrer votre serveur.
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ run&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lorsqu’il se lance h2-browser devrait vous présenter une fenêtre de connexion comme celle-ci :&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align : center'&gt;
    &lt;a data-lightbox='image-0' href='/images/postPlayDbBrowser/h2-browser.png' style='display: inline' title='Fenêtre de connection h2-browser'&gt;
            &lt;img alt='Fenêtre de connection h2-browser' class='medium' src='/images/postPlayDbBrowser/h2-browser.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Maitenant qu’il est lancé, il faut se connecter, et par défaut c’est pas gagné, parce qu’il est configuré pour aller dans la base ‘test’ qui est une base valide, mais surement pas celle où vos données sont.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faut donc modifier les champs &lt;em&gt;jdbc&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;login&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;password&lt;/em&gt;. Pour cela allez chercher dans &lt;strong&gt;application.conf&lt;/strong&gt; (normalement situé dans le répertoire &lt;em&gt;/conf/&lt;/em&gt; de votre projet) et trouvez les champs suivants&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;db.default.url=&amp;quot;jdbc:h2:mem:play&amp;quot;
db.default.user=sa
db.default.password=&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ce sont les 3 valeurs à recopier dans la fenêtre de connexion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et voilà le tour est joué, c’est tout de même sympa d’être sûr de ce que l’on a en base.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;NB&lt;/em&gt; : Il faut absolument faire le &lt;code&gt;run&lt;/code&gt; avant de se connecter à la base de donnée, sinon celle-ci sera lockée lors de la connexion par h2-broswer et l’application play ne pourra pas s’y connecter.&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/05/05/PlayDbBrowser.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/05/05/PlayDbBrowser.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Encore un podium pour MyBandMyCity</title>
                                <description>&lt;p&gt;Si vous nous suivez, vous savez sûrement que notre équipe a participé et est arrivée 3&lt;sup&gt;ème&lt;/sup&gt; du &lt;em&gt;Startup Weekend&lt;/em&gt; qui s’est déroulé à Tours les 21-22-23 mars 2014 (&lt;a href=&quot;http://code-troopers.com/2014/03/23/StartupWeekend.html&quot;&gt;un petit résumé de ce weekend intense&lt;/a&gt;). Et bien ça continue, François, Fabian et Julien, les 3 étudiants de &lt;em&gt;FBS&lt;/em&gt;, porteurs du projet, ont présenté &lt;strong&gt;My Band My City&lt;/strong&gt; au concours de création d’entreprises le &lt;em&gt;”&lt;a href=&quot;http://accede-entreprendre.fr/le-tours-de-la-creation/&quot;&gt;Tours de la Création&lt;/a&gt;”&lt;/em&gt; qui se déroulait le jeudi 17 avril 2014 et, une fois de plus, le projet est arrivé 3&lt;sup&gt;ème&lt;/sup&gt; sur un total de 25 projets.&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align:center;margin:50px'&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-1' href='/images/postAccede/photo.jpg' title='Mode normal'&gt;
	&lt;img alt='Mode normal' class='medium' src='/images/postAccede/photo.jpg' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-1' href='/images/postAccede/slide.png' title='Mode présentation'&gt;
	&lt;img alt='Mode présentation' class='medium' src='/images/postAccede/slide.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Le concours se déroule en deux phases. Il faut d’abord réaliser un dossier pour expliquer le projet, sa cible, son but, son évolution… Suite à cette première phase, 5 projets sont sélectionnés pour participer à la phase finale qui se déroulait cette année à la &lt;a href=&quot;http://www.pepinieres-agglotours.fr/&quot;&gt;Pépinière d’entreprises du Sanitas&lt;/a&gt; à Tours. Durant cette phase finale il fallait présenter et défendre son projet devant un jury d’entrepreneurs pendant 30 minutes. En parallèle de ces présentations étaient organisées des conférences sur la création d’entreprises. Une courte présentation de 5 minutes de tous les projets était également prévue pour le public, suivie par la remise des prix pour les 3 premiers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette année les 3 lauréats ont été :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;M.O.F Box&lt;/strong&gt; : création et vente de smart box avec des produits réalisés par les meilleurs ouvriers de France.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SPS&lt;/strong&gt; : un système afin d’aider les services d’intervention à l’intérieur des bâtiments (stockage des plans, emplacement des extincteurs…).&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://mybandmycity.code-troopers.com/&quot;&gt;&lt;strong&gt;My Band My City&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : billetterie participative de proximité afin de promouvoir et faire venir un artiste dans une ville.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Un grand bravo aux 2 autres projets, &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/getstudapp&quot;&gt;Studapp&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;http://sugardoc.co/&quot;&gt;SugarDoc&lt;/a&gt; arrivés au pied du podium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les inscriptions pour la version 2015 du “Tours de la Création” sont déjà ouvertes, donc si vous avez une idée, n’hésitez pas à vous rendre &lt;a href=&quot;http://accede-entreprendre.fr/le-tours-de-la-creation/&quot;&gt;ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La 3&lt;sup&gt;ème&lt;/sup&gt; place à ce concours nous a confirmé que ce projet avait un fort potentiel. Nous allons donc, avec l’aide des étudiants de FBS, terminer et véritablement lancer ce projet. Si vous êtes intéressés, restez à l’écoute sur les réseaux sociaux, sur ce blog, ou sur la &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/mybandmycity&quot;&gt;page facebook de My Band My City&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/04/28/ConcoursAccede.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/04/28/ConcoursAccede.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Retour de devoxx : Améliorer son live-coding</title>
                                <description>&lt;p&gt;Je suis un développeur passionnné&lt;sup&gt;&lt;a href='#note1'&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; et, lors des conférences, JUG (ou toutes autres présentations) j’aime bien quand le speaker présente un petit bout de code pour illustrer ses propos. Lorsque c’est du live coding, c’est encore mieux. Le seul problème c’est que quand on n’est pas au Mariott et qu’il n’y a pas un vidéoproj de malade, en général dans l’audience, passé le 3&lt;sup&gt;ème&lt;/sup&gt; rang, plus personne n’y voit rien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avant la présentation &lt;a href='http://cfp.devoxx.fr/devoxxfr2014/talk/TYC-384/42%20IntelliJ%20IDEA%20tips%20and%20tricks%20in%2045%20minutes'&gt;42 IntelliJ IDEA tips and tricks&lt;/a&gt; de Hadi Hariri (&lt;a href='https://twitter.com/@hhariri'&gt;twitter&lt;/a&gt;) la solution c’était de fermer toutes les views autour de la classe ouverte puis de faire un ctrl+scroll pour zoomer. Cette époque est maintenant révolue, en effet, IntellJ possède un mode présentation qui s’occupe de faire tout cela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le résultat en deux screens de comparaison : utilisation classique vs mode présentation&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align:center;margin:50px'&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-1' href='/images/postDevoxx1/normalView.png' title='Mode normal'&gt;
        &lt;img alt='Mode normal' class='medium' src='/images/postDevoxx1/normalView.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-1' href='/images/postDevoxx1/presentationView.png' title='Mode présentation'&gt;
        &lt;img alt='Mode présentation' class='medium' src='/images/postDevoxx1/presentationView.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Pour activer le mode présentation ça se passe dans le menu &lt;code&gt;View&lt;/code&gt; &amp;gt; &lt;code&gt;Enter Presentation Mode&lt;/code&gt;. Et pour le quitter &lt;code&gt;View&lt;/code&gt; &amp;gt; &lt;code&gt;Exit Presentation Mode&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align:center;margin:50px'&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-1' href='/images/postDevoxx1/menu1.png' title='Menu pour passer en mode présentation'&gt;
        &lt;img alt='Accès Menu présentation' class='medium' src='/images/postDevoxx1/menu1.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-1' href='/images/postDevoxx1/menu2.png' title='Menu pour quitter en mode présentation'&gt;
            &lt;img alt='Retour normal' class='medium' src='/images/postDevoxx1/menu2.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Bien évidement, assigner un raccourci clavier permettra d’être encore plus fluide pour switcher de mode.&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align:center;margin:50px;'&gt;
    &lt;a data-lightbox='group-1' href='/images/postDevoxx1/settingShortcut.png' title='Settings pour affecter un raccourci à l&amp;apos;action présentation'&gt;
        &lt;img alt='Settings pour raccourci' class='medium' src='/images/postDevoxx1/settingShortcut.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div id='note1'&gt;[1] Une jolie faute d'orthographe sur le tshirt officiel de Devoxx que personne n'avait vu, mais qui a été révélée lors de la première keynote :-)&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;PS : Les sources github visibles dans les screens ne sont pas de moi, vous pouvez les consulter à cet endroit &lt;a href='https://github.com/winterbe/java8-tutorial'&gt;https://github.com/winterbe/java8-tutorial&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/04/21/devoxx1.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/04/21/devoxx1.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Sortie de l'appli Aucard de Tours</title>
                                <description>&lt;p&gt;Suite à notre &lt;a href='http://code-troopers.com/2014/03/17/Aucard.html'&gt;partenariat avec Radio Béton&lt;/a&gt;, nous vous annonçons la mise à disposition sur le Play Store de l’application officielle du festival Aucard de Tours 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme vous le savez sûrement le festival Aucard de Tours, qui souhaite favoriser la découverte, ne divulgue pas la programmation heure par heure. C’est pourquoi ce n’est qu’une fois rentrés dans l’enceinte du festival que vous prenez connaissance du programme de la soirée &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='image-1' href='/images/postAucard2/aucard_tableau.jpg' title='Tableau de la programmation'&gt; sur le tableau&lt;/a&gt;. Grâce à l’application Android, vous pourrez scanner un QR code (sur ce même tableau) pour disposer du programme complet de la soirée sur votre mobile. Fini les allers-retours au tableau pour savoir quel est le prochain concert.&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align:center;margin:50px'&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postAucard2/screen1.png' title='Splash screen de l&amp;apos;application'&gt;
        &lt;img alt='Splash screen' class='medium' src='/images/postAucard2/screen1.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postAucard2/screen2.png' title='Menu de l&amp;apos;application'&gt;
        &lt;img alt='Menu screen' class='medium' src='/images/postAucard2/screen2.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postAucard2/screen3.png' title='Home screen de l&amp;apos;application'&gt;
        &lt;img alt='Home screen' class='medium' src='/images/postAucard2/screen3.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a class='inlineBoxes' data-lightbox='group-2' href='/images/postAucard2/screen4.png' title='Une fiche artiste de l&amp;apos;application'&gt;
        &lt;img alt='Artist screen' class='medium' src='/images/postAucard2/screen4.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ainsi avec cette application vous aurez la possibilité de :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Consulter la programmation jour par jour&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Accéder à toutes les informations des Apérocks&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Écouter la playlist officielle du festival&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Écouter le dernier album de chaque artiste&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Être notifié avant le passage d’un artiste (pour ne pas rater le début)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Accéder à une fiche détaillée de l’artiste (liens web, vidéo, biographie…)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Connaître en temps réel ce qui passe et ce qui va suivre (plus besoin de retourner voir le tableau de la programmation à l’entrée)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;code&gt;Attention&lt;/code&gt; : pour profiter pleinement des fonctionnalités d’écoute de la playlist Aucard et des albums des artistes il est nécessaire de connecter son compte &lt;a href='http://www.deezer.com/offers/premiumplus'&gt;premium+ Deezer&lt;/a&gt;, dans le cas contraire, Deezer limite l’écoute à 30 secondes par morceau.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align:center;margin:50px'&gt;
    &lt;a href='https://play.google.com/store/apps/details?id=com.codetroopers.aucard'&gt;
      &lt;img alt='QRcode application Aucard de Tours' class='medium' src='/images/postAucard2/qrcode_playstore_aucard.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href='https://play.google.com/store/apps/details?id=com.codetroopers.aucard'&gt;
      &lt;img alt='Get it on Google Play' src='https://developer.android.com/images/brand/fr_generic_rgb_wo_60.png' /&gt;
    &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;PS : n’oubliez pas, Aucard de Tours est un festival éco-citoyens, venez avec votre gobelet réutilisable.&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/04/14/Aucard2.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/04/14/Aucard2.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Application officielle Android pour Terres du son 2014</title>
                                <description>&lt;p&gt;Comme vous avez pu le voir dans un &lt;a href=&quot;http://code-troopers.com/2014/03/17/Aucard.html&quot;&gt;article précédent&lt;/a&gt;, Code-Troopers est en train de réaliser l’application officielle Android pour &lt;a href=&quot;http://www.radiobeton.com/aucard/&quot;&gt;Aucard de Tours&lt;/a&gt;. Deuxième bonne nouvelle, nous réalisons aussi l’application officielle Android pour un autre festival tourangeau, &lt;a href=&quot;http://terresduson.com/&quot;&gt;Terres du son&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div style='text-align : center'&gt;
&lt;a data-lightbox='image-0' href='/images/postTDS/tds.png' style='display: inline' title='Logo Terres du son'&gt;
        &lt;img alt='tds logo' class='mini' src='/images/postTDS/tds.png' /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes à Tours, vous connaissez sûrement ce festival qui se déroule cette année le 11, 12, 13 Juillet 2014 au Domaine de Candé dans la ville de Monts (37). La programmation complète n’a pas été encore annoncée mais quelques grands noms sont déjà sortis comme -M-, Woodkid ou Ayo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette année vous pourrez retrouver tout le programme directement sur votre mobile Android. De plus, vous allez avoir la possibilité de connaître les concerts en cours sur toutes les scènes du festival, y compris les scènes villages (partie gratuite du festival). Vous ne pourrez plus louper le début d’un concert grâce aux notifications que vous pourrez configurer sur vos artistes favoris. Enfin, l’application vous donnera des informations sur tous les artistes du festival avec des liens et la radio Deezer de l’artiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’application devrait bientôt être disponible sur le Play Store, suivez-nous sur &lt;a href=&quot;https://twitter.com/codetroopers&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt; pour être les premiers à l’installer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme pour l’application Aucard de Tours, vous pouvez faire partie des betas testeurs, laissez un commentaire et vous serez peut-être sélectionnés.&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/04/08/TerresDuSon.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/04/08/TerresDuSon.html</guid>
                        </item>
                
                        <item>
                                <title>Sous le capot du Startup Weekend Tours</title>
                                <description>&lt;p&gt;Après l’article global d’impressions sur le Startup Weekend, nous sommes obligés de faire un court article précisant ce que nous avons implémenté et utilisé du point de vue technique (c’est ce qui nous intéresse beaucoup après tout).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;contenu_fonctionnel_&quot;&gt;Contenu fonctionnel :&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Puisque nous avons pris le temps de faire une application entière en 54h, nous allons tout de même détailler les fonctionnalités qui existent dans ce que nous avons produit :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;création de compte classique (avec validation par email obligatoire)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;création de compte via connexion Facebook&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;proposition d’ajout de spectacle&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;vote sur un spectacle existant&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;duplication de spectacle (changement de ville)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;partage Twitter / Facebook / Google plus&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;envoi de mail selon les statuts des événements&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;em&gt;backoffice&lt;/em&gt; avec un tableau des événements et la possibilité de modifier leurs statuts&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;modération des propositions de spectacle (avec remplissage automatique de la biographie / photo d’un artiste à partir de l’API &lt;a href=&quot;http://developer.echonest.com/&quot;&gt;EchoNest&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;recherche globale avec Elasticsearch (géolocalisation et &lt;em&gt;full-text&lt;/em&gt; sur artiste)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;contenu_technique_&quot;&gt;Contenu technique :&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les technologies utilisées dans le projet sont :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://playframework.org&quot;&gt;PlayFramework!&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;socle &lt;a href=&quot;https://github.com/joscha/play-authenticate&quot;&gt;Play authenticate&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;intégration &lt;a href=&quot;http://code-troopers.com/2014/03/05/passwordStrength.html&quot;&gt;password-strength&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;intégration &lt;a href=&quot;https://github.com/CedricGatay/play2-elasticsearch-jest&quot;&gt;elasticsearch-jest&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;intégration &lt;a href=&quot;https://github.com/CedricGatay/play-liquibase&quot;&gt;liquibase&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://getbootstrap.com/&quot;&gt;Twitter Bootstrap&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://requirejs.org/&quot;&gt;RequireJS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://jquery.com&quot;&gt;JQuery&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ivaynberg.github.io/select2/&quot;&gt;select2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/stchangg/placecomplete&quot;&gt;select2-placecomplete&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/seiyria/bootstrap-slider&quot;&gt;bootstrap-slider&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/dangrossman/bootstrap-daterangepicker&quot;&gt;bootstrap-daterangepicker&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://parsleyjs.org&quot;&gt;ParsleyJS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://elasticsearch.org&quot;&gt;ElasticSearch&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://git-scm.com/&quot;&gt;Git&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://gitlab.com&quot;&gt;Gitlab&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://heroku.com&quot;&gt;Heroku&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.postgresql.org/&quot;&gt;PostgreSQL&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dans la liste des librairies utilisées, certaines sont des développements internes qui vont certainement donner lieu bientôt à quelques articles pour les détailler plus précisément. Pour rappel, le projet est consutable ici : &lt;a href=&quot;http://mybandmycity.code-troopers.com&quot;&gt;My band, My City&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
                                <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
                                <link>http://code-troopers.com/2014/04/03/SousLeCapot-StartupWeekEndTours.html</link>
                                <guid isPermaLink="true">http://code-troopers.com/2014/04/03/SousLeCapot-StartupWeekEndTours.html</guid>
                        </item>
                
        </channel>
</rss>