<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Code-Troopers Conception d’applications web et mobiles sur-mesure</title>
        <link>/</link>
        <description>Recent content on Code-Troopers Conception d’applications web et mobiles sur-mesure</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-fr</language>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
        
        <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        
        <item>
            <title>Stages 2020</title>
            <link>/2019/10/22/stages-2020/</link>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2019/10/22/stages-2020/</guid>
            <description>👩‍🎓👨‍🎓 Voici nos offres de stages pour 2020, ça se passe à MAME et le baby-foot ⚽ est pas loin pour se détendre entre deux lignes de codes.
   
   Développement Frontend / Backend / IOT : Stage_2020_AGEN
  Développement Frontend et/ou Backend : Stage_2020_VU3
   Ce stage sera rémunéré selon les conditions légales, plus une prime dépendant du résultat final.
 Pour postuler vous pouvez envoyer vos C.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android - Obfuscation et Désobfsucation</title>
            <link>/2018/11/14/android-deobfuscation/</link>
            <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/11/14/android-deobfuscation/</guid>
            <description>C&amp;#8217;est un fait, décompiler une application android (le fichier apk) pour en examiner le code source est une chose plutôt simple. Il existe de nombreux outils permettant de le faire et c&amp;#8217;est logique car, grossièrement, l&amp;#8217;apk n&amp;#8217;est qu&amp;#8217;une archive contenant le code source de l&amp;#8217;application et les différentes ressources utilisées dans celle-ci (images, fichiers de langue, layouts de vue&amp;#8230;&amp;#8203;). Les motivations pour cela peuvent être nombreuses et variées et ce n&amp;#8217;est d&amp;#8217;ailleurs pas très important car, à partir du moment où c&amp;#8217;est faisable, des personnes le feront.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>SEO et Single Page Application</title>
            <link>/2018/09/18/angular-seo/</link>
            <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/09/18/angular-seo/</guid>
            <description>Lorsque nous avons commencé à développer We Guide, nous avons pas mal réfléchi à quel framework utiliser pour réaliser la partie front et, du fait de notre expérience, avons choisi Angular. Nous connaissions les problèmes liés aux Single Page Application et au SEO mais nous pensions pouvoir les résoudre facilement par la suite. Au final, c&amp;#8217;était un peu plus compliqué que prévu et nous allons expliquer pourquoi dans la suite de cet article.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Faire du json comme si on faisait du sed (*)</title>
            <link>/2018/07/09/jq/</link>
            <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/07/09/jq/</guid>
            <description>Nous usons et abusons de Trello pour nos projets. Pour un projet en particulier, je voulais retrouver certains commentaires répartis sur plusieurs mois. Juste en regardant les cartes une par une ou en regardant l&amp;#8217;historique serait trop fastidieux. Heureusement chaque board Trello permet un export au format json qui nous permet de s&amp;#8217;en servir à notre guise.
 Je veux juste sortir quelques données, je ne referai jamais la même chose plusieurs fois et je veux que ça me prenne 10 minutes max donc un projet java c&amp;#8217;est juste impensable, un langage de script sera plus adapté et ça tombe bien car d&amp;#8217;une part le shell (la ligne de commande) est un de mes langages préférés et j&amp;#8217;ai découvert jq il n&amp;#8217;y a pas longtemps.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Projets internes, tu feras</title>
            <link>/2018/06/18/projets-internes/</link>
            <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/06/18/projets-internes/</guid>
            <description>Il me parait indispensable que je me présente pour cet article de blog, vous allez vite comprendre pourquoi !
 Mais avant tout, petit rappel ! Code-Troopers a été créée il y a 3 ans par 7 développeurs issus de Polytech’ Tours, l’entreprise se développe et réalise des projets pour des grands groupes, des PME, des start-ups… depuis peu l’entreprise embauche ; 1 CDI en développement, 1 CDD de 6 mois en développement, 1 alternant en développement en formation à Polytech’ Tours et 1 alternant en gestion &amp;amp; entrepreneuriat à l’IAE de Tours (je vous invite à vous rendre sur la page Casting si vous voulez des précisions).</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>On a déménagé !</title>
            <link>/2018/06/11/mame/</link>
            <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/06/11/mame/</guid>
            <description>Cela fait maintenant un peu plus d&amp;#8217;un mois que nous nous sommes installés dans nos nouveaux bureaux. Aurevoir les ateliers, et bonjour à la tour ! Grand voyage n&amp;#8217;est-ce pas ? Nous avons quand même pris un peu de hauteur. Pour nous trouver c&amp;#8217;est facile, une fois face à MAME, nous sommes entre le M et le A !
   
 Un peu d&amp;#8217;histoire MAME est une ancienne imprimerie créée par la famille d&amp;#8217;imprimeurs du même nom.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Tester ses webhooks avec RequestBin et ngrok</title>
            <link>/2018/05/02/requestbin-ngrok/</link>
            <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/05/02/requestbin-ngrok/</guid>
            <description>RequestBin est un service qui permet de tester très facilement des webhooks que l&amp;#8217;on souhaite brancher à une API, ou bien encore de tester son client HTTP en inspectant les requêtes qui sont émises. Ce service était auparavant acccessible en ligne, mais victime de son succès, il a ensuite été retiré. Cependant leurs créateurs ont mis à disposition de la communauté les sources afin de permettre à n&amp;#8217;importe qui d&amp;#8217;heberger sa propre instance de RequestBin.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android - Demo mode</title>
            <link>/2018/04/27/android-demo-mode/</link>
            <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/04/27/android-demo-mode/</guid>
            <description>Depuis la version 6.0 de Android (Marshmallow), une nouvelle section a fait son apparition dans les developer settings, elle est nommée Mode démonstration (ou Demo mode en anglais).
 À l&amp;#8217;intérieur se trouvent deux options Activer le mode de démonstration et Afficher le mode de démonstration. Alors oui, la subtile différence ne saute pas aux yeux. Et lorsque l&amp;#8217;on active la première rien ne se passe, mais dès que l&amp;#8217;on clique sur la seconde &amp;#8230;&amp;#8203; magie !</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Google Analytics via Google Tag Manager</title>
            <link>/2018/04/09/ga-gtm/</link>
            <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/04/09/ga-gtm/</guid>
            <description>C&amp;#8217;est en branchant Facebook PIXEL sur un projet, que j&amp;#8217;ai enfin compris et vraiment utilisé Google Tag Manager. L&amp;#8217;aide très bien faite de la mise en place de PIXEL préconise celui-ci pour activer et configurer le traqueur Facebook et cela m&amp;#8217;a donné envie d&amp;#8217;en faire de même pour Google Analytics.
 Pour ceux qui ne connaissent pas Google Tag Manager, c&amp;#8217;est un outil permettant d&amp;#8217;ajouter, modifier des bouts de Javascript (tags) afin de gérer les analytics ou la pub par exemple à l&amp;#8217;aide du back office, et tout ça sans avoir à modifier ou relivrer son application.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Firebase &#43; XCode</title>
            <link>/2018/03/16/firebase-xcode-plist/</link>
            <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/03/16/firebase-xcode-plist/</guid>
            <description>Il est courant maintenant d&amp;#8217;utiliser Firebase dans les applications mobiles. Que ce soit pour la partie statistiques, les notifications ou le reporting des crashes. L&amp;#8217;intégration est très facile, mais peut devenir compliquée dès lors qu&amp;#8217;on manipule des target différentes avec des configurations différentes. Cet article va vous détailler une façon simple mais efficace de gérer ces différences.
 Multiples fichiers plist Les fichiers plist sont des fichiers XML de configuration pour XCode.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>TouraineTech</title>
            <link>/2018/02/28/tourainetech-2018/</link>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/02/28/tourainetech-2018/</guid>
            <description>La semaine dernière (vendredi 23 février pour être précis) a eu lieu la première édition de la conférence TouraineTech. Ce fut le fruit de presque un an de travail de plusieurs bénévoles et acteurs du numérique de Tours. En effet c&amp;#8217;est en partie la réunion des leaders des différents UserGroups de Tours qui a permis la naissance de cet évènement.
 Et nous avons participé activement à son organisation, car dans les 11 membres principaux nous pouvons compter 3 Code-Troopers qui sont Cedric, Benjamin et Florian.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Stage 2018</title>
            <link>/2018/02/06/stages-2018/</link>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/02/06/stages-2018/</guid>
            <description>Avec un peu de retard, voici nos offres de stages pour 2018, ça se passe toujours à MAME, le baby-foot est toujours à proximité pour se détendre entre deux lignes de codes.
   Administration système : Stage_2018_4DMIN : Attribué
  Développement Frontend et/ou Backend : Stage_2018_CR4
  Développement Frontend et/ou Backend : Stage_2018_W3
   Il s&amp;#8217;agit pour la plupart de projets déjà en production donc du travail de qualité est attendu !</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Stage 2017</title>
            <link>/2016/12/21/stages-2017/</link>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/12/21/stages-2017/</guid>
            <description>[EDIT] : nous ne cherchons plus de stagiaires pour cette année. Rendez-vous l&amp;#8217;année prochaine.
 C&amp;#8217;est une première depuis la création de Code-Troopers, nous sommes prêts à accueillir, encadrer et former des stagiaires !
 En effet, maintenant que nous sommes bien au chaud dans nos locaux à MAME nous avons assez de place pour recevoir du monde. Nous souhaitons donc offrir l&amp;#8217;opportunité à ceux qui le souhaitent de venir travailler pour un temps avec nous.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android Annotations : Abusez-en !</title>
            <link>/2016/10/03/android-annotations-lib/</link>
            <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/10/03/android-annotations-lib/</guid>
            <description>Dans le lot des supports librairies que propose Google pour le développement Android (principalement pour la compatibilité de certains composants sur des anciennes versions de l&amp;#8217;OS) il y en a une qui de prime abord ne va pas beaucoup servir c&amp;#8217;est support-annotations.
 En effet cette librairie ne contient pas grand chose en terme de classes ni de méthodes. En revanche elle possède de nombreuses annotations (d&amp;#8217;où son nom&amp;#8230;&amp;#8203;). Le comble c&amp;#8217;est que presque toutes ces annotations sont définie en tant que @Retention(CLASS), c&amp;#8217;est-à-dire qu&amp;#8217;elles seront conservées lors la génération des fichiers .</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Nous sommes à MAME !</title>
            <link>/2016/07/07/mame/</link>
            <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/07/07/mame/</guid>
            <description>Cela fait maintenant un mois que nous avons pris place dans nos nouveaux bureaux situés dans l&amp;#8217;ancienne imprimerie MAME.
 Vous avez probablement vu passer quelques informations lors de l&amp;#8217;inauguration qui a eu lieu le vendredi 10 juin.
Ce fut notamment l&amp;#8217;occasion pour nous de rencontrer beaucoup de monde dont M. le Maire de Tours.
 Maintenant que nous sommes bien installés voici un petit tour du propriétaire.
 Notre local</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Devoxx 2016 : Huntly ou rien !</title>
            <link>/2016/05/20/devoxx-2016-huntly/</link>
            <pubDate>Fri, 20 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/05/20/devoxx-2016-huntly/</guid>
            <description>An english version of this blogpost is published on Michaël Bitard&amp;#8217;s blog at agileek.github.io
 Cette année pour Devoxx, j’étais le seul Code-Troopers disponible mais ce n’est pas grave car j’y ai retrouvé Michaël, ancien collègue tourangeau maintenant basé à Toulouse. On va vous raconter ici comment on s’est bien amusés pendant ces 3 jours.
 Pour l&amp;#8217;édition 2016 de DevoxxFR, il y avait une nouveauté qui aurait probablement dû arriver bien plus tôt, il s’agit des applications mobiles officielles.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Macro Vim : C&#39;est trop génial</title>
            <link>/2016/05/11/vim_macro/</link>
            <pubDate>Wed, 11 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/05/11/vim_macro/</guid>
            <description>Comme certains d&amp;#8217;entre vous le savent, j&amp;#8217;aime beaucoup Vim. Il n&amp;#8217;y a pas très longtemps au Tours JUG, je disais que je n&amp;#8217;avais pas de cas d&amp;#8217;utilisation des macro dans Vim dont certains disent que c&amp;#8217;est LA killer feature. Et bien j&amp;#8217;ai trouvé un use case et « c&amp;#8217;est trop génial ! » comme dirait Agnès.
  
 Angular2 et macros Vim Les vidéos de Devoxx 2016 sont sorties, dont Angular 2 : Préparez vous dès maintenant à la migration (Benoit Lemoine).</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android : Feature Toggle avec Google Tag Manager</title>
            <link>/2016/03/30/android_google_tag_manager_feature_toggle/</link>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/03/30/android_google_tag_manager_feature_toggle/</guid>
            <description>Le concept de feature toggle est bien pratique en tant que développeur si l&amp;#8217;on souhaite faire évoluer sa base de code source à un rythme différent de celui des livraisons et des fonctionnalités. C&amp;#8217;est souvent le cas lorsqu&amp;#8217;il y a autour du produit une équipe marketing / communication qui s&amp;#8217;occupe d&amp;#8217;annoncer telle ou telle nouvelle fonctionnalité.
 Le problème avec Android c&amp;#8217;est qu&amp;#8217;il peut être vite problématique d&amp;#8217;utiliser ces features toggle, car une fois l&amp;#8217;application arrivée sur le téléphone des utilisateurs le développeur n&amp;#8217;a plus la possibilité de changer la valeur des flags autrement qu&amp;#8217;en relivrant l&amp;#8217;application, ce qui peut vite se terminer par du spam d&amp;#8217;updates si les activations/désactivations sont trop fréquentes ou trop rapprochées.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Jenkins Workflow Plugin</title>
            <link>/2016/01/20/jenkinsworkflow/</link>
            <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/01/20/jenkinsworkflow/</guid>
            <description>Un des points génants lors de l&amp;#8217;utilisation de Jenkins est le coté volatile de la configuration des jobs de builds. Il est souvent nécessaire de jouer de click-click pour faire la configuration des jobs sur Jenkins et de se reposer sur un plugin permettant de versionner, autant que possible, les configurations utilisées.
 Mais, une fois que vous aurez lu cet article, vous vous rendrez compte que c&amp;#8217;est le passé. Attention toutefois, cet article parle de Jenkins, de Docker et de Groovy, n&amp;#8217;ayez pas peur, tout est presque trop simple&amp;#8230;&amp;#8203;</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Startup Weekend : côté perdant</title>
            <link>/2016/01/14/startupweekend-coteperdant/</link>
            <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/01/14/startupweekend-coteperdant/</guid>
            <description>Ou : Yo ! AngularJS, le meilleur ami des MVP Le week-end du 5 décembre a eu lieu un Startup Weekend édition tourisme à Tours où 6 troopers étaient présents. 3 d&amp;rsquo;entres nous ont choisi l&amp;rsquo;équipe We Guide composée de 3 développeurs, 3 designers et 3 profils business (les 3 autres ont choisi @shakemytours et ont gagné le Startup Weekend). L&amp;rsquo;idée de base est de découvrir une région à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un guide local, officiel ou non.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Navig&#39;Tours : côté serveur</title>
            <link>/2016/01/04/navigtours-cote_serveur/</link>
            <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/01/04/navigtours-cote_serveur/</guid>
            <description>Cet article, une fois n&amp;rsquo;est pas coutume, va rentrer un peu plus dans le fonctionnement de la partie serveur mise en place pour Navig&amp;rsquo;Tours. Si vous n&amp;rsquo;êtes pas technique, il risque d&amp;rsquo;être compliqué de le suivre !
Architecture La partie serveur de Navig&amp;rsquo;Tours est en réalité assez simple. Comme dit lors de différentes présentations des membres de Code-Troopers, ce projet est pour nous un moyen de nous amuser lorsque nous nous retrouvons tous les septs.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android : Publier son apk en ligne de commande</title>
            <link>/2015/11/04/android_publier_apk_avec_gradle/</link>
            <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/11/04/android_publier_apk_avec_gradle/</guid>
            <description>Lorsque l’on fait du développement Android, on a régulièrement besoin de publier des nouvelles versions de l&amp;rsquo;application sur le Play Store. Il est assez fastidieux de devoir se connecter à l’interface de Google, de sélectionner le projet et ensuite d’uploader son nouvel apk.
Heureusement pour nous, Google a prévu le coup avec une API que l’on peut attaquer en ligne de commande. Et, encore plus sympa, Björn Hurling a publié sur github un plugin gradle qui utilise cette API.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Monitorer ses conteneurs Docker avec New Relic</title>
            <link>/2015/09/30/newrelicdocker/</link>
            <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/09/30/newrelicdocker/</guid>
            <description>Si vous ne conaissez pas New Relic, vous loupez quelque chose, c&amp;rsquo;est le service indispensable pour monitorer vos serveurs et vos applications. Il est capable d&amp;rsquo;une part de vous remonter les données physiques de vos serveurs (mémoire, cpu, espace disque), et d&amp;rsquo;autre part d&amp;rsquo;analyser les performances de vos applications (de nombreux langages sont disponibles). Il dispose aussi d&amp;rsquo;un système d&amp;rsquo;alerting, facilement configurable. Tous ces services sont disponibles en version gratuite, avec limitation (nombre de jour limité de rétention des données par exemple).</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android M - Nouvelle gestion de permission</title>
            <link>/2015/09/22/android_m_permissions/</link>
            <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/09/22/android_m_permissions/</guid>
            <description>Nouvelle approche Avec la prochaine release d&amp;rsquo;Android 6.0 Marshmallow, il va y avoir du changement au niveau de la gestion des permissions. Terminé la popup qui demande les 10 autorisations au moment du téléchargement de l&amp;rsquo;appli, maintenant les développeurs vont pouvoir demander les permissions au moment où elles seront nécessaires.
Permissions irrévocables Puisqu&amp;rsquo;il va falloir demander à l&amp;rsquo;utilisateur pour chaque permission, Google a décidé que certaines anciennes permissions n&amp;rsquo;auront plus besoin d&amp;rsquo;être demandées, ce sont les Normal Permissions.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Owncloud : solution de cloud en 5 min avec Docker</title>
            <link>/2015/09/09/ownclouddocker/</link>
            <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/09/09/ownclouddocker/</guid>
            <description>Que ce soit pour des raisons politique de confidentialité ou des raisons technique, Owncloud a énormément de qualités comparé à Dropbox ou Google drive. Déjà car la limite de taille des données est celle du serveur, ensuite car des applications sous linux permettent de synchroniser des dossiers et enfin car il existe une multitude d&amp;rsquo;addons qui permettent de sauvegarder ses mots de passe, jouer de la musique, envoyer des notifs sur Slack etc.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>GIT-SVN comment survivre dans un environnement hostile</title>
            <link>/2015/07/16/gitsvn/</link>
            <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/07/16/gitsvn/</guid>
            <description>Git c’est cool, Git c’est Hype, Git c’est tout récent (enfin presque) et c’est pour ça qu’on aime bien. Mais pour beaucoup Git c’est nouveau, donc c’est le changement, donc c’est compliqué, et c’est pour ça que plein de boîtes préfèrent garder leur serveur svn.
Je vais tenter ici, de vous donner les principales commandes de Git-SVN. Ainsi si vous vous trouvez dans une boîte qui ne veut pas changer son scm mais que vous, vous avez envie de changement, vous pourrez donc utiliser la puissance de Git.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Installer votre dépot privé Docker</title>
            <link>/2015/06/25/installdockerregistry/</link>
            <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/06/25/installdockerregistry/</guid>
            <description>Petit à petit chez Code-Troopers, nous migrons tous nos développements pour utiliser Docker. Cela fait quelque temps que nous l&amp;rsquo;utilisons pour des projets &amp;ldquo;public&amp;rdquo;, auquel cas le registry public Docker est largement suffisant (et immédiat à utiliser).
En revanche, nous commençons à migrer nos applications de production également vers Docker, et nous ne pouvons pas utiliser le mode public du registry public. Nous nous sommes donc mis à déployer un dépôt privé, authentifié par utilisateur / mot de passe.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Améliorer la complétion JavaScript d&#39;IntelliJ IDEA</title>
            <link>/2015/06/10/completionjavascriptdansintellij/</link>
            <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/06/10/completionjavascriptdansintellij/</guid>
            <description>IntelliJ IDEA Tout le monde sait que nous adorons utiliser IntelliJ IDEA pour développer. Peu importe le langage IntelliJ est vraiment un excellent IDE qui nous permet d&amp;rsquo;être efficaces quasiment instantanément.
Par contre, quand on arrive dans le monde du JavaScript on peut avoir quelques soucis pour être dans un environnement suffisamment typé où l&amp;rsquo;on sait ce qu&amp;rsquo;on va faire sans se poser trop de questions, ou tout simplement pouvoir bénéficier de l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;IDE pour savoir de quelles méthodes on dispose.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android Support Design Library</title>
            <link>/2015/06/06/androiddesignlibrary/</link>
            <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/06/06/androiddesignlibrary/</guid>
            <description>Avez-vous déjà essayé de transformer vos applications Android pour les rendre conformes aux guidelines Material, si oui, vous avez dû comme nous, vous retrouver à importer plein de librairies tierces pour implémenter par exemple le FAB button, ou même personnaliser le code pour rendre le NavigationDrawer conforme (comme ce qui a pu être fait sur le squelette d&amp;rsquo;un précédent article. Et bien tout ceci est fini (enfin en partie), grâce à la nouvelle librairie Android de Google Design Support.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>git : quelques astuces de configuration pour vos dotfiles</title>
            <link>/2015/05/22/dotfiles-git/</link>
            <pubDate>Fri, 22 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/05/22/dotfiles-git/</guid>
            <description>Cet article est le deuxième de la série des dotfiles. Voir l&amp;rsquo;article sur vimrc. Nous allons ici aborder quelques configurations indispensables de git.
La base Si vous utilisez git, vous avez forcément fait des commandes de base pour rentrer votre nom et votre email (indispensable pour pusher vos commits)
$ git config --global user.name &amp;quot;Jango Fett&amp;quot; $ git config --global user.email &amp;quot;jango.fett@code-troopers.com&amp;quot;  Ceci a pour but d&amp;rsquo;écrire dans votre fichier ~/.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>vim : 10 astuces de configuration pour vos dotfiles</title>
            <link>/2015/05/15/dotfiles-vim/</link>
            <pubDate>Fri, 15 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/05/15/dotfiles-vim/</guid>
            <description>Cet article sera le premier d&amp;rsquo;une série consacrée aux dotfiles. Alors les dotfiles, qu&amp;rsquo;est-ce que c&amp;rsquo;est Obi-Wan ? Les dotfiles, ce sont tous les fichiers texte de configuration que l&amp;rsquo;on peut retrouver dans son répertoire utilisateur pour sauvegarder ses préférences. De nombreux logiciels utilisent cette méthode. On peut citer gnome, IntelliJ, Maven, ssh, git, bash et tant d&amp;rsquo;autres. On les appelle dotfiles −que l&amp;rsquo;on peut traduire par fichiers point− parce qu&amp;rsquo;ils ont un nom qui commence par un point, ce qui correspond aux fichiers cachés sous linux.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Devoxx 2015 : c&#39;était bien, mais...</title>
            <link>/2015/04/15/devoxxfr-2015/</link>
            <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/04/15/devoxxfr-2015/</guid>
            <description>Cette année nous étions tous les Troopers à nous rendre à Paris pour LA conférence à ne pas rater.
Pour ceux qui n&amp;rsquo;auraient pas vu l&amp;rsquo;info sur Twitter ou ailleurs, pour la première fois nous étions au Palais des Congrès, et ça on peut dire que c&amp;rsquo;est la classe.
Mais, dans cet article, je ne vais pas vous faire un résumé des conférences que j&amp;rsquo;ai vues, d&amp;rsquo;abord parce que je n&amp;rsquo;ai pas pris de notes, ensuite parce que beaucoup d&amp;rsquo;autres le font déjà, par exemple là et là, et surtout parce que toutes les sessions étaient filmées et seront mises en ligne sur Parleys et accessibles gratuitement (comme les autres années).</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Retour sur le Second #SWTours</title>
            <link>/2015/03/24/startupweekend/</link>
            <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/03/24/startupweekend/</guid>
            <description>Ce weekend a eu lieu la seconde édition du Startup Weekend Tours, organisé par Palo Altours. Cette année nous avons pris possession du futur lieu emblématique de l’activité numérique tourangelle : le site de l’ancienne imprimerie MAME.
Nous étions 4 Troopers venus pour apporter un soutien technique aux pitchs les plus funs et les plus intéressants du weekend. Premier changement pour nous par rapport à l’an dernier, nous avions décidé de ne pas tous travailler sur le même projet.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Suivre l&#39;humeur de son équipe avec TeamMood</title>
            <link>/2015/02/11/teammood/</link>
            <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/02/11/teammood/</guid>
            <description>Depuis bientôt 6 mois l&amp;rsquo;équipe des Code-Troopers utilise TeamMood pour suivre son bonheur au quotidien. Retour sur l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;un outil fort sympathique.
Si l&amp;rsquo;on remonte quelques années en arrière, lorsque nous travaillions encore tous les 7 pour SRMvision, nous avions expérimenté un outil sur un grand tableau blanc pour connaître notre état d&amp;rsquo;esprit à la fin de chaque journée de travail. Nous l&amp;rsquo;appelions à l&amp;rsquo;époque happiness chart (d&amp;rsquo;autres l&amp;rsquo;appellent aussi niko-niko).</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>ct - alias de projets</title>
            <link>/2014/12/15/ct_project_alias/</link>
            <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/12/15/ct_project_alias/</guid>
            <description>Dans l’équipe Code-Troopers, nous manipulons des technos qui sont assez différentes et qui possèdent chacune un vocabulaire différent qui leur permet de fonctionner en ligne de commande. Du coup, un de nos problèmes récurrents est de se rappeler quelle commande dois-je lancer lorsque je veux travailler sur tel projet (mvn jetty:run, gradle assemble, grunt serve…).
Un autre aspect pénible à avoir plein de façons différentes de fonctionner est qu’il est quasiment impossible d’avoir des alias pertinents dans son shell préféré.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Navig&#39;Tours est disponible</title>
            <link>/2014/12/05/navigtours_application_android_disponible/</link>
            <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/12/05/navigtours_application_android_disponible/</guid>
            <description>Ça y est ! L&amp;rsquo;application est disponible pour tout le monde sur le Play store.
          Merci aux testeurs Nous avions lancé l&amp;rsquo;application en test lors de la soirée bêta organisée par @paloaltours à la cantine de Tours le 21 octobre dernier. Grâce à cela, et au retours de plus de 70 testeurs, nous avons amélioré certaines choses et même corrigé quelques (rares) bugs.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>elCurator devient payant !</title>
            <link>/2014/12/05/elcurator2/</link>
            <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/12/05/elcurator2/</guid>
            <description>J&amp;rsquo;avais parlé cet été dans un autre article du nouvel outil d&amp;rsquo;OCTO Technology pour le partage de contenu au sein d&amp;rsquo;une entreprise. Depuis, entre Code-Troopers (+ 2 autres amis codeurs) nous l&amp;rsquo;utilisons quotidiennement.
Douche Froide Quelle ne fût pas ma surprise lorsqu&amp;rsquo;hier j&amp;rsquo;ai reçu un mail de la part du product manager m&amp;rsquo;indiquant que le produit &amp;ldquo;sort de sa phase de test en 2015&amp;rdquo;. Nulle part sur le site il n&amp;rsquo;est précisé que le produit est en phase bêta (ou de test), et il est meme encore visible sur la page inscription gratuite</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Squelette Android 5.0</title>
            <link>/2014/11/26/squeletteandroid5/</link>
            <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/11/26/squeletteandroid5/</guid>
            <description>Pourquoi ? Chez Code-Troopers, nous avons pas mal de projets Android. Au début du projet, on fait toujours la même chose :
 on lance Android Studio on créé un nouveau projet on choisit parmi les templates qu&amp;rsquo;il nous propose on ajoute nos librairies favorites on modifie le thème  Toutes ces étapes sont répétitives. De plus, avec l&amp;rsquo;arrivée du Material Design et les nouvelles libraires de compatibilités, les templates que propose Android Studio ne sont plus d&amp;rsquo;actualité.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Appli Navig&#39;Tours : ouverture aux bêta-testeurs</title>
            <link>/2014/10/22/filbleu_tours_application_android/</link>
            <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/10/22/filbleu_tours_application_android/</guid>
            <description>Depuis déjà quelques temps, l&#39;équipe travaille sur une application Android pour consulter les horaires des bus et tram du réseau Fil Bleu.  Et comme hier soir a eu lieu la première soirée bêta-test organisée à la cantine de Tours, nous avons décidé de lancer officiellement notre campagne de bêta-test aujourd&#39;hui. Pourquoi une telle application ?  Nous sommes tous les 7 tourangeaux, il nous arrive donc parfois de prendre le bus, et bien que le site Fil Bleu soit de mieux en mieux chaque année, il n&#39;offre pas toutes les fonctionnalités et ni le confort que peut apporter une application mobile.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Babun un shell sous Windows</title>
            <link>/2014/10/01/babun/</link>
            <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/10/01/babun/</guid>
            <description>Oh non, mon client m&amp;rsquo;oblige à être sous Windows Malheureusement, il est fréquent que nous soyons forcés de travailler sous un environnement que nous n&amp;rsquo;aimons pas. Les raisons sont souvent diverses mais sont presque toujours inflexibles. Le problème est que lorsqu&amp;rsquo;on est habitué à une ligne de commande puissante, le fait d&amp;rsquo;être sous Windows devient un réel handicap.
Donnez moi un shell ! Bien sûr, la plupart d&amp;rsquo;entre vous connaîssent Cygwin, qui permet de résoudre bien des problèmes, mais qui en créé aussi un paquet avant d&amp;rsquo;avoir une installation complète et qui fonctionne comme attendu.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Soirée Agilité à Tours</title>
            <link>/2014/09/23/agile_paloaltech_tours/</link>
            <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/09/23/agile_paloaltech_tours/</guid>
            <description>Ça bouge à la cantine du numérique Depuis la rentrée il y a de l&amp;rsquo;animation à la cantine du numérique de Tours. En plus de continuer les rendez-vous hebdomadaires tels que le FunLab ou la WebSchool, depuis peu sont organisés des codings goûters (initiés par Jean-Lou Le Bars) ainsi que les soirées Palo Altech (initées par Rodrigo Reyes et Ludovic Lafole).
Palo Altech a pour ambition de promovoir les rendez-vous autour de l&amp;rsquo;informatique en général (pour apporter un complément aux soirées JUG déjà spécialisées autour du développement java)</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>oh-my-zsh : l&#39;outil indispensable pour avoir un zsh bien configuré.</title>
            <link>/2014/09/17/ohmyzsh/</link>
            <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/09/17/ohmyzsh/</guid>
            <description>Introduction Que l&amp;rsquo;on soit dev, ops, sysadmin ou autre pour effectuer nos tâches répétitives et quotidiennes on a généralement deux possibilités : une première communément appelée &amp;ldquo;clic-clic&amp;rdquo; qui consiste à utiliser les interfaces graphiques aussi souvent que possible (afin de perdre un maximum de temps) ; et une seconde qualifiée de &amp;ldquo;barbue&amp;rdquo; qui elle est orientée ligne de commande, scripting et automatisation. Nous les Code-Troopers, on est plutôt technique de barbus !</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Top 3 add-ons Heroku</title>
            <link>/2014/09/04/addonsheroku/</link>
            <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/09/04/addonsheroku/</guid>
            <description>Vous connaissez sûrement Heroku le service de cloud computing de type plate-forme en tant que service (PaaS), si ce n&amp;rsquo;est pas le cas, je vous conseille de vous y intéresser. Chez Code-Troopers, nous l&amp;rsquo;utilisons à la fois pour effectuer nos tests en pré-production mais aussi pour certaines de nos applications en production. Ce qui est aussi intéressant chez Heroku, c&amp;rsquo;est le nombre d&amp;rsquo;add-ons disponibles. Ils sont simples d&amp;rsquo;installation, la plupart du temps il suffit de deux clics et d&amp;rsquo;une variable à ajouter dans la configuration de l&amp;rsquo;application.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Résoudre les conflits de dépendances</title>
            <link>/2014/09/01/conflitsdependances/</link>
            <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/09/01/conflitsdependances/</guid>
            <description>Lors de nos développements, nous reposons beaucoup sur des projets externes qui nous fournissent énormément de services utiles. Dans un récent projet, nous avons eu besoin de faire fonctionner Neo4j conjointement à ElasticSearch. Jusqu&amp;rsquo;ici, aucun soucis n&amp;rsquo;est à déplorer, mais nous avions une exigence particulière : il fallait que l&amp;rsquo;application puisse démarrer automatiquement un serveur Neo4J ainsi qu&amp;rsquo;un serveur ElasticSearch sur les postes de développements (ainsi que pour les tests d&amp;rsquo;intégration).</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Elcurator, le nouvel outil de curation par Octo</title>
            <link>/2014/08/08/elcurator/</link>
            <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/08/08/elcurator/</guid>
            <description>1 - La curation Fatigué de partager vos bons liens à vos collègues par irc, hipchat ou mail et que 2 jours plus tard on vous les redemande pour la 5ème fois ? Dans ce cas c&amp;rsquo;est que vous avez besoin d&amp;rsquo;un outil de curation. Derrière ce mot plutôt moche se cache le principe de veille technologique à l&amp;rsquo;échelle de l&amp;rsquo;entreprise. Cela permet de concentrer les efforts en la matière en un seul endroit pour que toute une équipe (ou société, ou autre) puisse en bénéficier.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Coursera - Android Handheld Systems : 3ème et dernier cours</title>
            <link>/2014/07/23/courseraandroid2/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/07/23/courseraandroid2/</guid>
            <description>On Enchaîne !  Ce lundi 21 juillet vient de débuter le 3ème cours de la série sur le développement Android proposée par Coursera, alors que le second vient à peine de se terminer et que les résultats n&#39;ont pas encore été envoyés. Pour rappel le cours qui vient de s’achever a traité en grande majorité tout ce qui touche aux Threads, Services (binding, starting), tâche synchrone &amp; asynchrone, Messenger, AIDL.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>L&#39;application Terres du Son est disponible</title>
            <link>/2014/06/24/tds2/</link>
            <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/06/24/tds2/</guid>
            <description>C&amp;rsquo;était annoncé, c&amp;rsquo;est maintenant chose faite ! L&amp;rsquo;application android pour Terres du Son 2014 est sur le Play Store.
Développée en partenariat avec l&amp;rsquo;équipe de TDS, cette application vous offre la possibilité de :
 Consulter la programmation jour par jour Être notifié avant le passage d&amp;rsquo;un artiste (pour ne pas rater le début) Être notifié avant le départ des navettes Fil Vert (pour ne pas rentrer à pied !) Écouter la playlist officielle du festival Écouter le dernier album de chaque artiste Accéder à une fiche détaillée de l&amp;rsquo;artiste (liens web, vidéo, biographie…) Connaître en temps réel ce qui passe et ce qui va suivre pour chacune des scènes Consulter les horaires des navettes Fil Vert (qui font les aller-retours entre la gare routière de Tours et l&amp;rsquo;entrée du site)        Rendez-vous dès à présent sur le Play Store pour télécharger l&amp;rsquo;appli.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Coursera - Android Handheld Systems : 2ème cours</title>
            <link>/2014/05/15/courseraandroid/</link>
            <pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/05/15/courseraandroid/</guid>
            <description>Coursera &amp; Android  Coursera propose depuis ce Lundi (12 mai) un nouveau cours de développement Android. Il s&#39;agit, en fait, du second cours d&#39;une série de trois visant à maitriser le développement d&#39;application Android.  Le premier cours, sur le développement Android, avait comme thème (et comme son nom l&#39;indique) la découverte de la programmation d&#39;application. Cela en abordant les classes et notions majeures telles que les Activity, View, Fragment ou les Intent, ainsi que tous les cycles de vie correspondants, ce qui a pu permettre au plus grand nombre de s&#39;y initier à moindre frais.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>k is the new l, yo</title>
            <link>/2014/05/14/kisthenewl/</link>
            <pubDate>Wed, 14 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/05/14/kisthenewl/</guid>
            <description>ls est une des commandes shell les plus utilisées, pourtant depuis les années 70 elle a très peu changé. Bien sûr, il y a de nombreuses options, citons ls -a pour afficher les fichiers cachés, ls -l pour afficher plus d&amp;rsquo;informations, ls --color pour afficher deux couleurs, une pour les fichiers et une pour les répertoires, ou encore ls -rtl pour trier le contenu par date et afficher le plus récent en dernier.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Play2 accéder à la base de donnée</title>
            <link>/2014/05/05/playdbbrowser/</link>
            <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/05/05/playdbbrowser/</guid>
            <description>Play2, c&amp;rsquo;est fun et c&amp;rsquo;est rapide ! Il suffit de quelques instants pour avoir une appli qui tourne en local sans rien avoir à configurer voir la doc de play. En plus dès que l&amp;rsquo;on commence un peu à jouer, créer des entités, faire une page de CRUD, tout tourne toujours aussi bien. Il faut dire que c&amp;rsquo;est agréable, car Ebean s&amp;rsquo;est occupé de générer les commandes sql dans le fichier 1.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Encore un podium pour MyBandMyCity</title>
            <link>/2014/04/28/concoursaccede/</link>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/04/28/concoursaccede/</guid>
            <description>Si vous nous suivez, vous savez sûrement que notre équipe a participé et est arrivée 3ème du Startup Weekend qui s&amp;rsquo;est déroulé à Tours les 21-22-23 mars 2014 (un petit résumé de ce weekend intense). Et bien ça continue, François, Fabian et Julien, les 3 étudiants de FBS, porteurs du projet, ont présenté My Band My City au concours de création d&amp;rsquo;entreprises le &amp;ldquo;Tours de la Création&amp;ldquo; qui se déroulait le jeudi 17 avril 2014 et, une fois de plus, le projet est arrivé 3ème sur un total de 25 projets.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Retour de devoxx : Améliorer son live-coding</title>
            <link>/2014/04/21/devoxx1/</link>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/04/21/devoxx1/</guid>
            <description>Je suis un développeur passionnné1 et, lors des conférences, JUG (ou toutes autres présentations) j&amp;rsquo;aime bien quand le speaker présente un petit bout de code pour illustrer ses propos. Lorsque c&amp;rsquo;est du live coding, c&amp;rsquo;est encore mieux. Le seul problème c&amp;rsquo;est que quand on n&amp;rsquo;est pas au Mariott et qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas un vidéoproj de malade, en général dans l&amp;rsquo;audience, passé le 3ème rang, plus personne n&amp;rsquo;y voit rien.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Sortie de l&#39;appli Aucard de Tours</title>
            <link>/2014/04/14/aucard2/</link>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/04/14/aucard2/</guid>
            <description>Suite à notre partenariat avec Radio Béton, nous vous annonçons la mise à disposition sur le Play Store de l&amp;rsquo;application officielle du festival Aucard de Tours 2014.
Comme vous le savez sûrement le festival Aucard de Tours, qui souhaite favoriser la découverte, ne divulgue pas la programmation heure par heure. C&amp;rsquo;est pourquoi ce n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une fois rentrés dans l&amp;rsquo;enceinte du festival que vous prenez connaissance du programme de la soirée sur le tableau.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Application officielle Android pour Terres du son 2014</title>
            <link>/2014/04/08/terresduson/</link>
            <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/04/08/terresduson/</guid>
            <description>Comme vous avez pu le voir dans un article précédent, Code-Troopers est en train de réaliser l&amp;rsquo;application officielle Android pour Aucard de Tours. Deuxième bonne nouvelle, nous réalisons aussi l&amp;rsquo;application officielle Android pour un autre festival tourangeau, Terres du son.
  Si vous êtes à Tours, vous connaissez sûrement ce festival qui se déroule cette année le 11, 12, 13 Juillet 2014 au Domaine de Candé dans la ville de Monts (37).</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Sous le capot du Startup Weekend Tours</title>
            <link>/2014/04/03/souslecapot-startupweekendtours/</link>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/04/03/souslecapot-startupweekendtours/</guid>
            <description>Après l’article global d’impressions sur le Startup Weekend, nous sommes obligés de faire un court article précisant ce que nous avons implémenté et utilisé du point de vue technique (c’est ce qui nous intéresse beaucoup après tout).
Contenu fonctionnel : Puisque nous avons pris le temps de faire une application entière en 54h, nous allons tout de même détailler les fonctionnalités qui existent dans ce que nous avons produit : * création de compte classique (avec validation par email obligatoire) * création de compte via connexion Facebook * proposition d’ajout de spectacle * vote sur un spectacle existant * duplication de spectacle (changement de ville) * partage Twitter / Facebook / Google plus * envoi de mail selon les statuts des événements * backoffice avec un tableau des événements et la possibilité de modifier leurs statuts * modération des propositions de spectacle (avec remplissage automatique de la biographie / photo d’un artiste à partir de l’API EchoNest) * recherche globale avec Elasticsearch (géolocalisation et full-text sur artiste)</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Startup Weekend Tours</title>
            <link>/2014/03/23/startupweekend/</link>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/03/23/startupweekend/</guid>
            <description>Retour sur 54h de Startup Weekend pour la première édition à Tours #swtours
Introduction Les Startup Weekends ont pour but d’encourager les entrepreneurs à créer leur projet en les confortant dans la viabilité de leur idée et en leur permettant de rencontrer des co-fondateurs. C’est par exemple l’occasion pour un charpentier de rencontrer des informaticiens pour réaliser un site, de rencontrer des avocats pour être sûr de la légalité et des investisseurs pour étudier la viabilité de la startup.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Distribuer sur Maven Central ses bibliothèques</title>
            <link>/2014/03/19/mavenrelease/</link>
            <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/03/19/mavenrelease/</guid>
            <description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Il est fréquent que nous réalisions des bouts de codes qui peuvent devenir des bibliothèques (ou librairies pour les faux amis).
Souvent un des freins à la libre distribution de ces sources très utiles n&amp;rsquo;est pas la mise à disposition des sources (Github a bien aidé dans ce sens ces dernières années), mais la distribution sur un des dépôts Maven accessible au tout venant.
En fait, il est bon de savoir que Sonatype permet la mise à disposition de n&amp;rsquo;importe quelle bibliothèque ( open source ) dans les dépôts centraux de Maven.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Code-Troopers &#43; Aucard de Tours = Appli Android</title>
            <link>/2014/03/17/aucard/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/03/17/aucard/</guid>
            <description>L&#39;équipe Code-Troopers est fière de vous annoncer son implication dans la vie tourangelle via la réalisation de l&#39;application officielle du festival Aucard de Tours.   Ainsi cette année, pour la 29ème édition d&#39;Aucard, vous pourrez tous avoir le programme dans votre poche.  En plus d&#39;avoir accès au programme de chaque soirée, vous pourrez consulter les fiches des artistes. Celles ci seront agrémentées d&#39;un player deezer pour écouter toutes les chansons.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Strength Password Indicator Pour Play2</title>
            <link>/2014/03/05/passwordstrength/</link>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/03/05/passwordstrength/</guid>
            <description>Introduction Le grand public commence tout doucement à être sensibilisé à l’importance d’avoir un mot de passe sécurisé, en partie grâce aux reportages TV de plus en plus nombreux sur ce domaine, mais surtout par les différentes fuites ou vols de bases de données qui arrivent de plus en plus fréquemment.
Il faut donc profiter de cette sensibiliation et en tant que développeurs, nous avons la possibilité d&amp;rsquo;inciter nos utilisateurs à utiliser un bon mot de passe.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>C&#39;est reparti pour un tour</title>
            <link>/2014/01/01/cestreparti/</link>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/01/01/cestreparti/</guid>
            <description>Salut à vous jeunes padawans et bienvenue sur le nouveau blog des Code-Troopers tourangeaux.
Le redesign du site indique le réel lancement d&#39;activité de Code-Troopers, nous sommes aujourd&#39;hui 7 développeurs disponibles afin de réaliser des projets, alors n&#39;hésitez pas à nous contacter ou à parler de nous. Vous pouvez aussi nous suivre sur les différents réseaux sociaux pour être au courant de notre actualité ainsi que les nouveaux articles de ce blog.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>jsTrac l&#39;outil de déclaration de ticket à plugger</title>
            <link>/2013/07/08/2013-07-08-postjstrac/</link>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2013/07/08/2013-07-08-postjstrac/</guid>
            <description>Introduction  Comme tout développeur le sait (mais ne l&#39;admettra jamais), son travail n&#39;est pas parfait. Il est donc nécessaire de réaliser une phase de recette de nos applications avant de les livrer. Même si de nombreux outils existent pour référencer les bugs (trac, jira...), cette phase est souvent laborieuse. Nous avons donc décidé de simplifier ce processus en créant jsTrac.  jsTrac  Il s&#39;agit d&#39;un outil visant à fluidifier la recette de sites web en créant rapidement des rapports de bug sur le logiciel de gestion des tickets trac.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Début d&#39;activité</title>
            <link>/2013/03/31/premierarticle/</link>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2013/03/31/premierarticle/</guid>
            <description>Nous sommes 7 troopers issus de Polytech’Tours, une école d’ingénieur située à Tours. Nous sommes spécialisés dans la conception de sites internet à valeur ajoutée (application web). Depuis 2008 toute l&#39;équipe s&#39;est concentrée sur la réalisation de la solution SRMvision, une plateforme de gestion des services IT. Il s’agit d’un logiciel en tant que service (SaaS) comportant de la gestion d’équipements, de projets, d’incidents etc. Cette application a été réalisée principalement en Java à l’aide de Apache Wicket.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>