<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Devoxx on Code-Troopers</title>
        <link>/tags/devoxx/</link>
        <description>Recent content in Devoxx on Code-Troopers</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-fr</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
        
        <atom:link href="/tags/devoxx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        
        <item>
            <title>Devoxx 2016 : Huntly ou rien !</title>
            <link>/2016/05/20/devoxx-2016-huntly/</link>
            <pubDate>Fri, 20 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/05/20/devoxx-2016-huntly/</guid>
            <description>An english version of this blogpost is published on Michaël Bitard&amp;#8217;s blog at agileek.github.io
 Cette année pour Devoxx, j’étais le seul Code-Troopers disponible mais ce n’est pas grave car j’y ai retrouvé Michaël, ancien collègue tourangeau maintenant basé à Toulouse. On va vous raconter ici comment on s’est bien amusés pendant ces 3 jours.
 Pour l&amp;#8217;édition 2016 de DevoxxFR, il y avait une nouveauté qui aurait probablement dû arriver bien plus tôt, il s’agit des applications mobiles officielles.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Devoxx 2015 : c&#39;était bien, mais...</title>
            <link>/2015/04/15/devoxxfr-2015/</link>
            <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/04/15/devoxxfr-2015/</guid>
            <description>Cette année nous étions tous les Troopers à nous rendre à Paris pour LA conférence à ne pas rater.
Pour ceux qui n&amp;rsquo;auraient pas vu l&amp;rsquo;info sur Twitter ou ailleurs, pour la première fois nous étions au Palais des Congrès, et ça on peut dire que c&amp;rsquo;est la classe.
Mais, dans cet article, je ne vais pas vous faire un résumé des conférences que j&amp;rsquo;ai vues, d&amp;rsquo;abord parce que je n&amp;rsquo;ai pas pris de notes, ensuite parce que beaucoup d&amp;rsquo;autres le font déjà, par exemple là et là, et surtout parce que toutes les sessions étaient filmées et seront mises en ligne sur Parleys et accessibles gratuitement (comme les autres années).</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Retour de devoxx : Améliorer son live-coding</title>
            <link>/2014/04/21/devoxx1/</link>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/04/21/devoxx1/</guid>
            <description>Je suis un développeur passionnné1 et, lors des conférences, JUG (ou toutes autres présentations) j&amp;rsquo;aime bien quand le speaker présente un petit bout de code pour illustrer ses propos. Lorsque c&amp;rsquo;est du live coding, c&amp;rsquo;est encore mieux. Le seul problème c&amp;rsquo;est que quand on n&amp;rsquo;est pas au Mariott et qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas un vidéoproj de malade, en général dans l&amp;rsquo;audience, passé le 3ème rang, plus personne n&amp;rsquo;y voit rien.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>