<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nossii on Code-Troopers - Vous avez une idée, nous la réalisons</title>
    <link>https://code-troopers.com/tags/nossii/</link>
    <description>Recent content in Nossii on Code-Troopers - Vous avez une idée, nous la réalisons</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Mar 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://code-troopers.com/tags/nossii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Début d&#39;activité</title>
      <link>https://code-troopers.com/2013/03/31/premierarticle/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://code-troopers.com/2013/03/31/premierarticle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nous sommes &lt;a href=&#34;https://code-troopers.com/#team&#34;&gt;7 troopers&lt;/a&gt; issus de Polytech’Tours, une école d’ingénieur située à
   Tours. Nous sommes spécialisés dans la conception de sites internet à valeur ajoutée
   (application web).
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depuis 2008 toute l&#39;équipe s&#39;est concentrée sur la réalisation de la solution &lt;a href=&#34;https://www.srmvision.com&#34;&gt;SRMvision&lt;/a&gt;, une
   plateforme de gestion des services IT.
   Il s’agit d’un logiciel en tant que service (SaaS) comportant de la gestion d’équipements, de projets, d’incidents etc. Cette application a été réalisée principalement en Java à l’aide
   de &lt;a href=&#34;https://wicket.apache.org/&#34;&gt;Apache Wicket&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;
    Pour mener à bien nos projets, nous travaillons avec les méthodes agiles. Celles-ci permettent au client de suivre au fur et
    à mesure notre avancement et d’adapter les développements selon ses besoins.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous aimons utiliser principalement Java et Javascript notamment à travers AngularJS, Play ou Wicket mais nous sommes
   ouverts à d’autres technologies. Très important pour la stabilité et la pérénité des développements, nous
   mettons systématiquement en œuvre des tests unitaires et fonctionnels.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    Fort de notre expérience dans le développement web, nous avons décidé de nous diversifier en proposant nos services
    pour VOS projets informatiques, de l&#39;application web, à la modification d&#39;un ERP, en passant par la réalisation d&#39;algorithmes de calculs complexes, rien ne nous fait peur !
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    N’hésitez pas à nous contacter (&lt;a href=&#34;mailto:contact@code-troopers.com&#34;&gt;contact@code-troopers.com&lt;/a&gt;) pour toute question ou simplement pour nous
    rencontrer.

&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>