<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Terres Du Son on Code-Troopers</title>
        <link>/tags/terres-du-son/</link>
        <description>Recent content in Terres Du Son on Code-Troopers</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-fr</language>
        <lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
        
        <atom:link href="/tags/terres-du-son/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        
        <item>
            <title>L&#39;application Terres du Son est disponible</title>
            <link>/2014/06/24/tds2/</link>
            <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/06/24/tds2/</guid>
            <description>C&amp;rsquo;était annoncé, c&amp;rsquo;est maintenant chose faite ! L&amp;rsquo;application android pour Terres du Son 2014 est sur le Play Store.
Développée en partenariat avec l&amp;rsquo;équipe de TDS, cette application vous offre la possibilité de :
 Consulter la programmation jour par jour Être notifié avant le passage d&amp;rsquo;un artiste (pour ne pas rater le début) Être notifié avant le départ des navettes Fil Vert (pour ne pas rentrer à pied !) Écouter la playlist officielle du festival Écouter le dernier album de chaque artiste Accéder à une fiche détaillée de l&amp;rsquo;artiste (liens web, vidéo, biographie…) Connaître en temps réel ce qui passe et ce qui va suivre pour chacune des scènes Consulter les horaires des navettes Fil Vert (qui font les aller-retours entre la gare routière de Tours et l&amp;rsquo;entrée du site)        Rendez-vous dès à présent sur le Play Store pour télécharger l&amp;rsquo;appli.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Application officielle Android pour Terres du son 2014</title>
            <link>/2014/04/08/terresduson/</link>
            <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/04/08/terresduson/</guid>
            <description>Comme vous avez pu le voir dans un article précédent, Code-Troopers est en train de réaliser l&amp;rsquo;application officielle Android pour Aucard de Tours. Deuxième bonne nouvelle, nous réalisons aussi l&amp;rsquo;application officielle Android pour un autre festival tourangeau, Terres du son.
  Si vous êtes à Tours, vous connaissez sûrement ce festival qui se déroule cette année le 11, 12, 13 Juillet 2014 au Domaine de Candé dans la ville de Monts (37).</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>