<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Tech on Code-Troopers</title>
        <link>/tags/tech/</link>
        <description>Recent content in Tech on Code-Troopers</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-fr</language>
        <lastBuildDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
        
        <atom:link href="/tags/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        
        <item>
            <title>Startup Weekend : côté perdant</title>
            <link>/2016/01/14/startupweekend-coteperdant/</link>
            <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/01/14/startupweekend-coteperdant/</guid>
            <description>Ou : Yo ! AngularJS, le meilleur ami des MVP Le week-end du 5 décembre a eu lieu un Startup Weekend édition tourisme à Tours où 6 troopers étaient présents. 3 d&amp;rsquo;entres nous ont choisi l&amp;rsquo;équipe We Guide composée de 3 développeurs, 3 designers et 3 profils business (les 3 autres ont choisi @shakemytours et ont gagné le Startup Weekend). L&amp;rsquo;idée de base est de découvrir une région à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un guide local, officiel ou non.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Sous le capot du Startup Weekend Tours</title>
            <link>/2014/04/03/souslecapot-startupweekendtours/</link>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/04/03/souslecapot-startupweekendtours/</guid>
            <description>Après l’article global d’impressions sur le Startup Weekend, nous sommes obligés de faire un court article précisant ce que nous avons implémenté et utilisé du point de vue technique (c’est ce qui nous intéresse beaucoup après tout).
Contenu fonctionnel : Puisque nous avons pris le temps de faire une application entière en 54h, nous allons tout de même détailler les fonctionnalités qui existent dans ce que nous avons produit : * création de compte classique (avec validation par email obligatoire) * création de compte via connexion Facebook * proposition d’ajout de spectacle * vote sur un spectacle existant * duplication de spectacle (changement de ville) * partage Twitter / Facebook / Google plus * envoi de mail selon les statuts des événements * backoffice avec un tableau des événements et la possibilité de modifier leurs statuts * modération des propositions de spectacle (avec remplissage automatique de la biographie / photo d’un artiste à partir de l’API EchoNest) * recherche globale avec Elasticsearch (géolocalisation et full-text sur artiste)</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>