<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coursera on Code-Troopers - Vous avez une idée, nous la réalisons</title>
    <link>https://code-troopers.com/tags/coursera/</link>
    <description>Recent content in Coursera on Code-Troopers - Vous avez une idée, nous la réalisons</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://code-troopers.com/tags/coursera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Coursera - Android Handheld Systems : 3ème et dernier cours</title>
      <link>https://code-troopers.com/2014/07/23/courseraandroid2/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://code-troopers.com/2014/07/23/courseraandroid2/</guid>
      <description>&lt;h3&gt;On Enchaîne !&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Ce lundi 21 juillet vient de débuter &lt;a
        href=&#34;https://class.coursera.org/mobilecloud-001&#34;&gt;le 3ème cours&lt;/a&gt; de la série sur le développement Android proposée par Coursera, alors que
    &lt;a href=&#34;https://class.coursera.org/posa-002&#34;&gt;le second&lt;/a&gt; vient à peine de se terminer et que les résultats n&#39;ont pas encore été envoyés.
    Pour rappel le cours qui vient de s’achever a traité en grande majorité tout ce qui touche aux Threads, Services (binding, starting), tâche synchrone &amp; asynchrone, Messenger, AIDL.... (rien que ça)
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    La prochaine étape que nous propose Coursera intitulée
    &lt;b&gt;Programming Cloud Services for Android Handheld Systems&lt;/b&gt; sera axée sur la création d&#39;applications qui communiqueront avec des serveurs &#34;dans le cloud&#34;.
    Ce qui semble correspondre à la majorité des applications actuelles offrant un minimum de fonctionnalités.
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Il faut emporter son pc à la plage ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Pas de soucis pour suivre ce cours pendant les vacances. Initialement prévu sur 6 semaines il a été étendu sur 10 semaines,
    et les jalons habituels pour rendre les exercices (une fois par semaine) on été enlevés.
    Ainsi aucun problème pour partir 2 ou 3 semaines en vacances, il n’y aura pas de pénalité ni de retard pris dans le cheminement du cours.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    En revanche, le point négatif de ce cours risque d’être les supports. En effet seules des vidéos seront disponibles,
    &lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/instructor/juleswhite&#34;&gt;Jules White&lt;/a&gt; travaillant avec un tableau transparent sur lequel il dessine, aucun silde ne sera téléchargeable pour lire à son rythme.
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&#34;Go to class&#34;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Les premières vidéos sont déjà en ligne, donc si vous êtes intéressé, il est encore temps de s’inscrire pour travailler tout l’été,
    &lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/course/mobilecloud&#34;&gt;c&#39;est par là&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Retours sur le cours N°2 &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    J&#39;ai vraiment apprécié ce cours, principalement parce que  &lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/instructor/douglasschmidt&#34;&gt;Douglas Schmidt&lt;/a&gt; maîtrise son sujet.
    Autant sur le fonctionnement d&#39;Android qu&#39;il a profondément étudié ou sur les patterns qu&#39;il explique et pour lesquels il est reconnu. Ce fut vraiment pour moi, du temps bien investi.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Mais je voudrais surtout revenir sur l&#39;évaluation des exercices à faire.
    Je l’avais évoqué dans &lt;a
        href=&#34;http://code-troopers.com/2014/05/15/CourseraAndroid.html&#34;&gt;mon précédent billet&lt;/a&gt;, la façon dont chacun allait être évalué était une première pour moi (sur Coursera).
    Il s’agissait de noter le travail d’autres étudiants (au moins 5 pour chaque exercice)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Comme dans toutes situations, il y a du bon et du mauvais. Personnellement je n&#39;ai pas tellement aimé cette façon de faire, notamment pour les raisons suivantes :
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Trop gourmand en temps car cela demande le temps de regarder la longue vidéo d&#39;explication des solutions possibles puis en plus celui pour évaluer au moins 5 élèves;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Feedback lent : une semaine pour faire l&#39;exercice puis une nouvelle pour que tout le monde s&#39;entre note, si on a fait quelque chose de travers, c&#39;est quasi oublié;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Noter le travail de quelqu&#39;un n&#39;est pas quelque chose d&#39;évident ni de naturel (même si les points à prendre compte étaient donnés).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
    Mais j&#39;en retiens tout de même ces quelques points positifs :
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Lire du code d’autres personnes, ça permet de voir d’autres approches et façons de penser(même si là j&#39;ai rarement vu 2 solutions différentes);&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Avoir des commentaires sur ses propres solutions (positifs ou négatifs, mais dans les deux cas quelqu’un a pris le temps de regarder, ce qui n’arrive pas si souvent dans la vraie vie).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;h3&gt;Les MOOCs&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Pour le moment chacun des cours que j&#39;ai suivi m&#39;a apporté quelque chose, que ça soit une nouvelle façon de réfléchir (principalement pour le Scala)
    ou de nombreux éclaircissements sur la façon dont certains systèmes fonctionnent ou doivent fonctionner.
    Donc si vous avez un peu de temps, même simplement pour regarder les slides ou les vidéos, je vous invite vivement à suivre des MOOC et ce quelque soit la plateforme.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coursera - Android Handheld Systems : 2ème cours</title>
      <link>https://code-troopers.com/2014/05/15/courseraandroid/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://code-troopers.com/2014/05/15/courseraandroid/</guid>
      <description>&lt;h3&gt;Coursera &amp; Android&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
   Coursera propose depuis ce Lundi (12 mai) &lt;a href=&#34;https://class.coursera.org/posa-002&#34;&gt;un nouveau cours de développement Android&lt;/a&gt;.
   Il s&#39;agit, en fait, du second cours d&#39;une série de trois visant à maitriser le développement d&#39;application Android.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
   &lt;a href=&#34;https://class.coursera.org/android-001&#34;&gt;Le premier cours, sur le développement Android,&lt;/a&gt; avait comme thème (et comme son nom l&#39;indique) la découverte de la programmation d&#39;application.
   Cela en abordant les classes et notions majeures telles que les Activity, View, Fragment ou les Intent, ainsi que tous les cycles de vie correspondants, ce qui a pu permettre au plus grand nombre de s&#39;y initier à moindre frais.
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Le cours&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Ce nouveau cours a pour thème principal l&#39;apprentissage des bons patterns et l&#39;utilisation de plusieurs frameworks afin de réaliser avec brio les applications Android qui ont recours à des services réseaux.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Présenté par &lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/instructor/douglasschmidt&#34;&gt;Douglas C. Schmidt&lt;/a&gt; (qui parle plutôt vite dans les premières vidéos) et &lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/instructor/juleswhite&#34;&gt;C. Jules White&lt;/a&gt;, les cours (vidéos et slides) semblent toujours aussi bien construits et organisés.
    Ils sont pour le moment faciles à suivre, et donc faisaibles même si vous n&#39;avez pas suivi le premier cours.

&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Exercices&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Pour ce qui est des excercices, il y a du changement. Contrairement au cours précédent où il fallait uniquement collecter quelques lignes de log pour prouver la réussite d&#39;un exercice, il va falloir cette fois fournir les fichiers sources correspondant au travail réalisé. Ce qui est, je trouve, une bien meilleure façon de faire et surtout fait beaucoup plus &#39;pro&#39;.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Et justement, en parlant d&#39;évaluation, nouveauté (pour moi du moins) il va falloir évaluer le travail des autres étudiants.
    En effet pour qu&#39;un exercice réalisé soit validé, il faudra, après l&#39;envoi de son propre travail, noter celui d&#39;autres étudiants, en utilisant leurs codes sources et en répondant à des questions / critères spécifiques posés par la plateforme.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Petit point négatif à noter, l&#39;IDE à utiliser est Eclipse, c&#39;est sous cet environnement que les résultats seront testés.
    Mais comme cela n&#39;a pas été un problème lors du premier cours de pouvoir utiliser Android Studio, il faut espérer qu&#39;il en sera de même.
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Inscription&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Il est encore temps de s&#39;incrire puisque les premières vidéos n&#39;ont été diffusées que ce Lundi.
    Et même si vous n&#39;avez pas le temps pour faire tous les exercices, regarder les vidéos (ou bien les slides) apporte déjà bien plus d&#39;informations, que pourrait le faire une conférence ou une formation.
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Certification&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    Et pour ceux qui le souhaitent, il est possible d&#39;obtenir un certificat officiel provenant de l&#39;université de Vanderbilt (origine des deux profs) et Coursera, ce qui permet de faire connaître et d&#39;attester de votre réussite dans ces cours.
    Mais évidement pour cela il faudra payer (49$), car rien n&#39;est gratuit.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>