<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Android on Code-Troopers</title>
        <link>/tags/android/</link>
        <description>Recent content in Android on Code-Troopers</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-fr</language>
        <lastBuildDate>Fri, 27 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
        
        <atom:link href="/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        
        <item>
            <title>Android - Demo mode</title>
            <link>/2018/04/27/android-demo-mode/</link>
            <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2018/04/27/android-demo-mode/</guid>
            <description>Depuis la version 6.0 de Android (Marshmallow), une nouvelle section a fait son apparition dans les developer settings, elle est nommée Mode démonstration (ou Demo mode en anglais).
 À l&amp;#8217;intérieur se trouvent deux options Activer le mode de démonstration et Afficher le mode de démonstration. Alors oui, la subtile différence ne saute pas aux yeux. Et lorsque l&amp;#8217;on active la première rien ne se passe, mais dès que l&amp;#8217;on clique sur la seconde &amp;#8230;&amp;#8203; magie !</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android Annotations : Abusez-en !</title>
            <link>/2016/10/03/android-annotations-lib/</link>
            <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/10/03/android-annotations-lib/</guid>
            <description>Dans le lot des supports librairies que propose Google pour le développement Android (principalement pour la compatibilité de certains composants sur des anciennes versions de l&amp;#8217;OS) il y en a une qui de prime abord ne va pas beaucoup servir c&amp;#8217;est support-annotations.
 En effet cette librairie ne contient pas grand chose en terme de classes ni de méthodes. En revanche elle possède de nombreuses annotations (d&amp;#8217;où son nom&amp;#8230;&amp;#8203;). Le comble c&amp;#8217;est que presque toutes ces annotations sont définie en tant que @Retention(CLASS), c&amp;#8217;est-à-dire qu&amp;#8217;elles seront conservées lors la génération des fichiers .</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android : Feature Toggle avec Google Tag Manager</title>
            <link>/2016/03/30/android_google_tag_manager_feature_toggle/</link>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2016/03/30/android_google_tag_manager_feature_toggle/</guid>
            <description>Le concept de feature toggle est bien pratique en tant que développeur si l&amp;#8217;on souhaite faire évoluer sa base de code source à un rythme différent de celui des livraisons et des fonctionnalités. C&amp;#8217;est souvent le cas lorsqu&amp;#8217;il y a autour du produit une équipe marketing / communication qui s&amp;#8217;occupe d&amp;#8217;annoncer telle ou telle nouvelle fonctionnalité.
 Le problème avec Android c&amp;#8217;est qu&amp;#8217;il peut être vite problématique d&amp;#8217;utiliser ces features toggle, car une fois l&amp;#8217;application arrivée sur le téléphone des utilisateurs le développeur n&amp;#8217;a plus la possibilité de changer la valeur des flags autrement qu&amp;#8217;en relivrant l&amp;#8217;application, ce qui peut vite se terminer par du spam d&amp;#8217;updates si les activations/désactivations sont trop fréquentes ou trop rapprochées.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android : Publier son apk en ligne de commande</title>
            <link>/2015/11/04/android_publier_apk_avec_gradle/</link>
            <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/11/04/android_publier_apk_avec_gradle/</guid>
            <description>Lorsque l’on fait du développement Android, on a régulièrement besoin de publier des nouvelles versions de l&amp;rsquo;application sur le Play Store. Il est assez fastidieux de devoir se connecter à l’interface de Google, de sélectionner le projet et ensuite d’uploader son nouvel apk.
Heureusement pour nous, Google a prévu le coup avec une API que l’on peut attaquer en ligne de commande. Et, encore plus sympa, Björn Hurling a publié sur github un plugin gradle qui utilise cette API.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android M - Nouvelle gestion de permission</title>
            <link>/2015/09/22/android_m_permissions/</link>
            <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/09/22/android_m_permissions/</guid>
            <description>Nouvelle approche Avec la prochaine release d&amp;rsquo;Android 6.0 Marshmallow, il va y avoir du changement au niveau de la gestion des permissions. Terminé la popup qui demande les 10 autorisations au moment du téléchargement de l&amp;rsquo;appli, maintenant les développeurs vont pouvoir demander les permissions au moment où elles seront nécessaires.
Permissions irrévocables Puisqu&amp;rsquo;il va falloir demander à l&amp;rsquo;utilisateur pour chaque permission, Google a décidé que certaines anciennes permissions n&amp;rsquo;auront plus besoin d&amp;rsquo;être demandées, ce sont les Normal Permissions.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Android Support Design Library</title>
            <link>/2015/06/06/androiddesignlibrary/</link>
            <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/06/06/androiddesignlibrary/</guid>
            <description>Avez-vous déjà essayé de transformer vos applications Android pour les rendre conformes aux guidelines Material, si oui, vous avez dû comme nous, vous retrouver à importer plein de librairies tierces pour implémenter par exemple le FAB button, ou même personnaliser le code pour rendre le NavigationDrawer conforme (comme ce qui a pu être fait sur le squelette d&amp;rsquo;un précédent article. Et bien tout ceci est fini (enfin en partie), grâce à la nouvelle librairie Android de Google Design Support.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Navig&#39;Tours est disponible</title>
            <link>/2014/12/05/navigtours_application_android_disponible/</link>
            <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/12/05/navigtours_application_android_disponible/</guid>
            <description>Ça y est ! L&amp;rsquo;application est disponible pour tout le monde sur le Play store.
          Merci aux testeurs Nous avions lancé l&amp;rsquo;application en test lors de la soirée bêta organisée par @paloaltours à la cantine de Tours le 21 octobre dernier. Grâce à cela, et au retours de plus de 70 testeurs, nous avons amélioré certaines choses et même corrigé quelques (rares) bugs.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Squelette Android 5.0</title>
            <link>/2014/11/26/squeletteandroid5/</link>
            <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/11/26/squeletteandroid5/</guid>
            <description>Pourquoi ? Chez Code-Troopers, nous avons pas mal de projets Android. Au début du projet, on fait toujours la même chose :
 on lance Android Studio on créé un nouveau projet on choisit parmi les templates qu&amp;rsquo;il nous propose on ajoute nos librairies favorites on modifie le thème  Toutes ces étapes sont répétitives. De plus, avec l&amp;rsquo;arrivée du Material Design et les nouvelles libraires de compatibilités, les templates que propose Android Studio ne sont plus d&amp;rsquo;actualité.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Appli Navig&#39;Tours : ouverture aux bêta-testeurs</title>
            <link>/2014/10/22/filbleu_tours_application_android/</link>
            <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/10/22/filbleu_tours_application_android/</guid>
            <description>Depuis déjà quelques temps, l&#39;équipe travaille sur une application Android pour consulter les horaires des bus et tram du réseau Fil Bleu.  Et comme hier soir a eu lieu la première soirée bêta-test organisée à la cantine de Tours, nous avons décidé de lancer officiellement notre campagne de bêta-test aujourd&#39;hui. Pourquoi une telle application ?  Nous sommes tous les 7 tourangeaux, il nous arrive donc parfois de prendre le bus, et bien que le site Fil Bleu soit de mieux en mieux chaque année, il n&#39;offre pas toutes les fonctionnalités et ni le confort que peut apporter une application mobile.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Coursera - Android Handheld Systems : 3ème et dernier cours</title>
            <link>/2014/07/23/courseraandroid2/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/07/23/courseraandroid2/</guid>
            <description>On Enchaîne !  Ce lundi 21 juillet vient de débuter le 3ème cours de la série sur le développement Android proposée par Coursera, alors que le second vient à peine de se terminer et que les résultats n&#39;ont pas encore été envoyés. Pour rappel le cours qui vient de s’achever a traité en grande majorité tout ce qui touche aux Threads, Services (binding, starting), tâche synchrone &amp; asynchrone, Messenger, AIDL.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>L&#39;application Terres du Son est disponible</title>
            <link>/2014/06/24/tds2/</link>
            <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/06/24/tds2/</guid>
            <description>C&amp;rsquo;était annoncé, c&amp;rsquo;est maintenant chose faite ! L&amp;rsquo;application android pour Terres du Son 2014 est sur le Play Store.
Développée en partenariat avec l&amp;rsquo;équipe de TDS, cette application vous offre la possibilité de :
 Consulter la programmation jour par jour Être notifié avant le passage d&amp;rsquo;un artiste (pour ne pas rater le début) Être notifié avant le départ des navettes Fil Vert (pour ne pas rentrer à pied !) Écouter la playlist officielle du festival Écouter le dernier album de chaque artiste Accéder à une fiche détaillée de l&amp;rsquo;artiste (liens web, vidéo, biographie…) Connaître en temps réel ce qui passe et ce qui va suivre pour chacune des scènes Consulter les horaires des navettes Fil Vert (qui font les aller-retours entre la gare routière de Tours et l&amp;rsquo;entrée du site)        Rendez-vous dès à présent sur le Play Store pour télécharger l&amp;rsquo;appli.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Coursera - Android Handheld Systems : 2ème cours</title>
            <link>/2014/05/15/courseraandroid/</link>
            <pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/05/15/courseraandroid/</guid>
            <description>Coursera &amp; Android  Coursera propose depuis ce Lundi (12 mai) un nouveau cours de développement Android. Il s&#39;agit, en fait, du second cours d&#39;une série de trois visant à maitriser le développement d&#39;application Android.  Le premier cours, sur le développement Android, avait comme thème (et comme son nom l&#39;indique) la découverte de la programmation d&#39;application. Cela en abordant les classes et notions majeures telles que les Activity, View, Fragment ou les Intent, ainsi que tous les cycles de vie correspondants, ce qui a pu permettre au plus grand nombre de s&#39;y initier à moindre frais.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Sortie de l&#39;appli Aucard de Tours</title>
            <link>/2014/04/14/aucard2/</link>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/04/14/aucard2/</guid>
            <description>Suite à notre partenariat avec Radio Béton, nous vous annonçons la mise à disposition sur le Play Store de l&amp;rsquo;application officielle du festival Aucard de Tours 2014.
Comme vous le savez sûrement le festival Aucard de Tours, qui souhaite favoriser la découverte, ne divulgue pas la programmation heure par heure. C&amp;rsquo;est pourquoi ce n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une fois rentrés dans l&amp;rsquo;enceinte du festival que vous prenez connaissance du programme de la soirée sur le tableau.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Application officielle Android pour Terres du son 2014</title>
            <link>/2014/04/08/terresduson/</link>
            <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/04/08/terresduson/</guid>
            <description>Comme vous avez pu le voir dans un article précédent, Code-Troopers est en train de réaliser l&amp;rsquo;application officielle Android pour Aucard de Tours. Deuxième bonne nouvelle, nous réalisons aussi l&amp;rsquo;application officielle Android pour un autre festival tourangeau, Terres du son.
  Si vous êtes à Tours, vous connaissez sûrement ce festival qui se déroule cette année le 11, 12, 13 Juillet 2014 au Domaine de Candé dans la ville de Monts (37).</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Code-Troopers &#43; Aucard de Tours = Appli Android</title>
            <link>/2014/03/17/aucard/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/03/17/aucard/</guid>
            <description>L&#39;équipe Code-Troopers est fière de vous annoncer son implication dans la vie tourangelle via la réalisation de l&#39;application officielle du festival Aucard de Tours.   Ainsi cette année, pour la 29ème édition d&#39;Aucard, vous pourrez tous avoir le programme dans votre poche.  En plus d&#39;avoir accès au programme de chaque soirée, vous pourrez consulter les fiches des artistes. Celles ci seront agrémentées d&#39;un player deezer pour écouter toutes les chansons.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>C&#39;est reparti pour un tour</title>
            <link>/2014/01/01/cestreparti/</link>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2014/01/01/cestreparti/</guid>
            <description>Salut à vous jeunes padawans et bienvenue sur le nouveau blog des Code-Troopers tourangeaux.
Le redesign du site indique le réel lancement d&#39;activité de Code-Troopers, nous sommes aujourd&#39;hui 7 développeurs disponibles afin de réaliser des projets, alors n&#39;hésitez pas à nous contacter ou à parler de nous. Vous pouvez aussi nous suivre sur les différents réseaux sociaux pour être au courant de notre actualité ainsi que les nouveaux articles de ce blog.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>