<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Javascript on Code-Troopers</title>
        <link>/tags/javascript/</link>
        <description>Recent content in Javascript on Code-Troopers</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-fr</language>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
        
        <atom:link href="/tags/javascript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        
        <item>
            <title>Améliorer la complétion JavaScript d&#39;IntelliJ IDEA</title>
            <link>/2015/06/10/completionjavascriptdansintellij/</link>
            <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2015/06/10/completionjavascriptdansintellij/</guid>
            <description>IntelliJ IDEA Tout le monde sait que nous adorons utiliser IntelliJ IDEA pour développer. Peu importe le langage IntelliJ est vraiment un excellent IDE qui nous permet d&amp;rsquo;être efficaces quasiment instantanément.
Par contre, quand on arrive dans le monde du JavaScript on peut avoir quelques soucis pour être dans un environnement suffisamment typé où l&amp;rsquo;on sait ce qu&amp;rsquo;on va faire sans se poser trop de questions, ou tout simplement pouvoir bénéficier de l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;IDE pour savoir de quelles méthodes on dispose.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>jsTrac l&#39;outil de déclaration de ticket à plugger</title>
            <link>/2013/07/08/2013-07-08-postjstrac/</link>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>/2013/07/08/2013-07-08-postjstrac/</guid>
            <description>Introduction  Comme tout développeur le sait (mais ne l&#39;admettra jamais), son travail n&#39;est pas parfait. Il est donc nécessaire de réaliser une phase de recette de nos applications avant de les livrer. Même si de nombreux outils existent pour référencer les bugs (trac, jira...), cette phase est souvent laborieuse. Nous avons donc décidé de simplifier ce processus en créant jsTrac.  jsTrac  Il s&#39;agit d&#39;un outil visant à fluidifier la recette de sites web en créant rapidement des rapports de bug sur le logiciel de gestion des tickets trac.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>