<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Outil on Code-Troopers - Vous avez une idée, nous la réalisons</title>
    <link>https://code-troopers.com/tags/outil/</link>
    <description>Recent content in Outil on Code-Troopers - Vous avez une idée, nous la réalisons</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://code-troopers.com/tags/outil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Elcurator, le nouvel outil de curation par Octo</title>
      <link>https://code-troopers.com/2014/08/08/elcurator/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://code-troopers.com/2014/08/08/elcurator/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;1-la-curation:04254783c3348c7ac7245cb3bb7f0fc7&#34;&gt;1 - La curation&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fatigué de partager vos bons liens à vos collègues par irc, hipchat ou mail et que 2 jours plus tard on vous les redemande pour la 5ème fois ? Dans ce cas c&amp;rsquo;est que vous avez besoin d&amp;rsquo;un outil de curation. Derrière ce mot plutôt moche se cache le principe de veille technologique à l&amp;rsquo;échelle de l&amp;rsquo;entreprise. Cela permet de concentrer les efforts en la matière en un seul endroit pour que toute une équipe (ou société, ou autre) puisse en bénéficier.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-pourquoi-elcurator:04254783c3348c7ac7245cb3bb7f0fc7&#34;&gt;2- Pourquoi ElCurator ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chez Code-Troopers, nous utilisons &lt;a href=&#34;http://www.elcurator.net/&#34;&gt;ElCurator&lt;/a&gt; depuis déjà 3 semaines, et cela pour deux raisons. La première c&amp;rsquo;est que nous venons tout juste de ressentir le besoin d&amp;rsquo;avoir un tel outil à notre service (équipe pas toujours sur hipchat en même temps, pas toujours dans le même bureau, et surtout début des vacances, donc passage de connaissances rendu plus compliqué). Et deuxièmement, c&amp;rsquo;est pile pendant nos recherches qu&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;http://www.octo.com/&#34;&gt;Octo&lt;/a&gt; a lancé sa solution ElCurator. Donc en plus d&amp;rsquo;un timming parfait de leur part, c&amp;rsquo;est aussi parce que nous apprécions la création française que nous avons saisi l&amp;rsquo;occasion de tester et soutenir une bonne initiative d&amp;rsquo;une autre boite de développement Made in France.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-les-fonctionnalités:04254783c3348c7ac7245cb3bb7f0fc7&#34;&gt;3 - Les Fonctionnalités&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dans ce qu&amp;rsquo;il est possible de faire avec ElCurator, on retrouve évidemment la possiblité de poster un lien. Lors de cette action, il faut lui attribuer une catégorie et un commentaire / descriptif (un peu fastidieux les premières fois, ce commentaire est finalement bien utile pour les autres utilisateurs, afin d&amp;rsquo;avoir quelques informations sur le lien en question)
Ensuite, une fois un lien posté, chaque utilisateur a la possibilité de le lire (bien évidement), de le marquer comme favori, de le flaguer pour le lire plus tard&amp;hellip; autant de petites actions permettant à chacun de s&amp;rsquo;organiser comme il le souhaite.
Il s&amp;rsquo;agit donc d&amp;rsquo;une interface claire et efficace, sans features superflues qui viendraient capter inutilement notre attention et qui répond parfaitement à la problématique posée de partage d&amp;rsquo;informations et de gain de temps.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-partage-monde:04254783c3348c7ac7245cb3bb7f0fc7&#34;&gt;4 - Partage Monde&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nouvelle feature introduite dans la semaine, le partage monde est une possibilité offerte lors de l&amp;rsquo;ajout d&amp;rsquo;un lien, de le publier à tous les utilisateurs d&amp;rsquo;ElCurator (et pas uniquement à ceux de son groupe). Pour le moment je reste perplexe face à cette fonctionnalité qui ressemble de prime abord à un twitter privé ElCurator (sans les selfies ou autres) dans lequel  il va falloir creuser pour trouver les liens qui nous correspondent : l&amp;rsquo;effet inverse de ce qu&amp;rsquo;ElCurator est censé nous apporter&amp;hellip;
À voir ce que cela donne sur le long terme.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5-côté-administration:04254783c3348c7ac7245cb3bb7f0fc7&#34;&gt;5 - Côté Administration&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour la partie gestion de sa société (ou groupe, ou n&amp;rsquo;importe) pas grand chose à faire, et c&amp;rsquo;est tant mieux. Il est possible d&amp;rsquo;ajouter / supprimer des utilisateurs, de les flaguer comme administrateur à leur tour. Et c&amp;rsquo;est à peu près tout.
Il y a aussi la gestion des catégories utilisées lors de la publication des liens. Cela mériterait peut-être d&amp;rsquo;être accessible par défaut à tous les utilisateurs afin de ne pas avoir à répondre aux &amp;ldquo;Tu peux ajouter cette catégorie stp !&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;6-le-plus-d-elcurator:04254783c3348c7ac7245cb3bb7f0fc7&#34;&gt;6 - Le plus d&amp;rsquo;ElCurator&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Octo a introduit une notion de gamification dans sa plateforme. Ainsi, lorsqu&amp;rsquo;un utilisateur poste un lien, tous les autres membres peuvent voter (à coup de +1) sur la publication afin de distinguer facilement les liens les plus appréciés par le groupe. Et une fois par semaine un récapitulatif est généré afin de savoir qui a posté les liens les plus utiles (les plus votés) et cette personne est désignée &amp;ldquo;ElCurator de la semaine&amp;rdquo;. Il y a donc un petit challenge entre les personnes de l&amp;rsquo;équipe pour savoir qui apportera les liens les plus utiles.
Attention toutefois à ce que les chefs d&amp;rsquo;équipe/managers ou autres n&amp;rsquo;utilisent pas cette fonction à mauvais escient pour désigner une personne plus efficace que les autres en se basant uniquement sur ce fait.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;7-un-outil-encore-à-paufiner:04254783c3348c7ac7245cb3bb7f0fc7&#34;&gt;7- Un outil encore à paufiner&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Disponible seulement depuis quelques semaines, ElCurator n&amp;rsquo;a pas encore atteint sa forme finale. Les équipes d&amp;rsquo;Octo travaillant dessus ont d&amp;rsquo;ailleurs branché uservoice afin de recueillir le feedback des utilisateurs. Et ils prennent en compte ces remontées. Donc n&amp;rsquo;hésitez pas à leur faire part des dysfonctionnements ou souhaits d&amp;rsquo;évolution. Ils ont déjà répondu favorablement à quelque uns de mes tickets.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;8-conclusion:04254783c3348c7ac7245cb3bb7f0fc7&#34;&gt;8 - Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ElCurator est une réalisastion très bien menée par Octo. Simple et fluide, chez Code-Troopers nous l&amp;rsquo;avons adoptée avec plaisir. Et je conseille vivement à tous ceux qui n&amp;rsquo;ont pas encore testé la curation de s&amp;rsquo;y mettre avec cet outil, c&amp;rsquo;est un gain de temps assuré pour peu que quelques utilisateurs jouent le jeu.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>